[實地FCed] 陳彥霖案的士司機證供

最好嘅FC方法就係親身去睇。以下係陳彥霖搭的士大概嘅路線圖，有人就行咗一次。如果有其他路請提出。

起點︰
司機周泰來指，當日他在知專設計學院彩明路落客後，左轉至景嶺路，並在知專另一個門口接到陳彥霖。見圖。

事實上彩明路(街)係有一個的士站。

之後由彩明街左轉入景嶺路接載陳彥霖。
我地見到知專停車場係有CCTV對住景嶺路。可以喺知專交出嘅CCTV見到，係角落頭可以見到出面馬路情況。

重點嚟喇！如果陳彥霖真係上咗的士，好有可能呢個CCTV會影到。知專之前交嘅CCTV係至到7點，估計陳彥霖上車時間大約7點至8點。多一個鐘嘅CCTV無理由無留低。數下果一個鐘有無/有幾多架的士經過，就知的士佬有無講大話。

中途︰
周記得當的士駛至康城路燈口位時，當時的士泊在最左線，但陳彥霖突然表示要去最右線，周回覆她「阿妹你下次早啲講，咁樣我會俾人抄牌」。燈口位見圖。

最左線係直去，最右線係轉右入康城路。
其實中途係完全無CAM，全部都係商場外圍同公路(環保大道)，就算有燈位都代表唔到乜野。

終點︰
周泰來指，陳彥霖最終在緻藍天旁一個地盤下車，地盤有水馬圍封，當時他對陳彥霖在該處下車亦感到奇怪，但他見該處燈火通明，亦有保安，因此讓她在那裡下車。見圖。

一年後仍然有地盤同水馬，保安就唔知。

不過彥霖下車後向哪個方向離開，周泰來則表示不清楚，他也不知道彥霖下車的地點有無小路可返回緻藍天。

落車位置係地面層，係緻藍天嘅後門、後樓梯咁上下，而正門應該係平台入，但可以經康城站上返去。

周又指，由於當時他覺得彥霖無穿鞋很有趣，原本打算把行車記錄儀（車 cam) 的片段下載，但最終因人有三急找廁所沒有即時下載，其後片段亦被覆寫刪掉。

落車位置有公廁，但唔知當時有無開。
因為落車位置又係無CAM，所以都係證明唔到啲咩。

結論︰
司機嘅證供大概合理，但完全無任何證據證明，可謂一個合理嘅故事，但未必係事實，同連登仔一樣，都係得個講字。
成程路行要大約40分鐘，要兜路同行公路旁邊，好大塵。
個人感覺係如果我要咁樣去，會搭地鐵，唔會搭的士。
可能係地鐵太多CAM，所以要搭的士掛。

重點係︰要搵起點知專停車場門口7點至8點嘅CCTV，可能就知司機證供是否可靠。

汁︰

劉慧卿又出賣香港人

推

如果ive cctv影到佢上左的士
班狗點會睇唔到
一早拎左出黎

push

所以要逼佢交
唔可以話影唔到啦，大約都見到條馬路

辛苦巴打 好詳細

條片應該要交上庭

最可疑係全程得起點有部CAM，之後完全無

巴打小心俾狗mark 注意安全

司機一日咁多個客 咁好記憶

小心自身安全

巴打

交多一個鐘就知真假，數下有無紅色車經過

如果係 行路 唔會行環保大道

交片

又要開始拍片了

因為個女仔無著鞋(好似係)

高質post 推

仲有冇人記得呢個post
原post俾人delete埋

Push

可能話七點之後壞咗

廁所當時應該有開
要俾巴士佬去廁所

最近個廁所係上面日出公園，揸車上去唔洗5分鐘

請康城巴絲fact check

辛苦晒

其實去完廁所唔可以下載咩，屙完尿就無咗

有CCTV都會係合成/後期拍，搵黎有乜意思?拉

原來行車紀錄一個人有三急就會overwrite

CCTV已經無晒RECORD

見到有人冇著鞋，你係的士佬會俾佢上車

閱讀理解0分, 佢講緊係去完廁所就無DL落尼, 隨住時間推移咪OVERWRITER

記得

原post個樓主
話佢跟住一個女仔
去到一個地方似廢棄車站 側邊有天橋果種石柱

好巧合同而家講既康城落車位置完全吻合

冇人覺得開po既人，其實係個知情者咩
一早就想爆料或者做引導，但戴晒頭盔咁去講

P牌輕輕一推

康城有公共交匯處，但未整好，所以仲係地盤

啲狗睇閉路電視，從來都係9睇。

回帶：
警方曾在渡頭取走閉路電視片段指，因拍攝裝置硬碟空間不足，未有錄下3月11日之後的片段。
結果傳真社搵到。

所有影唔到陳自殺都係 合成/後期拍

拉

用照張康城路既圖
再對返個po個樓主形容既環境
我即刻雞皮都起晒

上年個廁所仲未開

有冇人知呢條片係咪失蹤當日？

a

張圖有小小似之前有個人放gta圖果張
只係小小似

A

睇返都覺得寒

S

議員入紙拎法庭手令，叫知專拎埋7-8點果段出嚟

push到hihi

辛苦巴打

但係佢嗰陣時身上應該冇錢（之前有新聞話銀包跌咗喺hkdi），個司機又記得個女仔冇着鞋，但係唔講埋/唔記得咗佢冇俾錢？而且件事搞到咁大成年都唔出嚟講？

好撚可疑

一講GTA 又打冷震寒一寒

屌。。。咁個post有無人去過呢到
我記得有周圍搵過係邊
但早期好似無人講呢到

彥霖係黃，唔搭黨鐵都合理

我睇法係，如果的士佬係真
佢有拎錢搭的士，在意找續，唔似尋死，即係自殺係非常可疑

dc9比中共威脅?

gta果張係拉近左
如果拉返遠係有小小似既個人覺得
唔知仲搵唔搵到張圖

睇汁，有講俾100蚊，但無錢找，最後俾散紙

推啊

PUSH

香港十條有九條可以過馬路嘅橋都有鋪石春

pish

樓主

其實法醫幾時出場，一講個肺有無積水就知點死，點解講咁耐都係無聊野

定係根本無驗

應該未開當時
未起好

個司機9月底已報案

已火化

其實有人證實個的士佬身份未

thanks 巴打

好似你所講，佢無證據，鳩up 都得，所以佢作一個合理既故仔都好正常

專業級fc

有咩咁有趣令佢想dl
Del就del左啦的士狗

冇cam就算啦

巴打注意人身安全，好有心辛苦晒

哈
律政司再駁回

Thx手足
唔可以比任何手足死得不明不白

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

最大問題係
的士佬所講嘅地方都無cam

無cam證實到佢講假話
但都無cam證實到係講真話

呀叔通常對妹寬容啲(?

推，手足respect

有認真求證
推

哩啲力量好重要 手足多謝你既心力同付出

個故仔合理，但跟本冇得證實，宜家冇片佢點講都得

點解唔一早講？宜家先講？

手令同檢控好似兩樣野 類似教大會長拎黨鐵太子站個單

，

巴打小心自己安全

點解唔俾上，見後生靚女都唔會懷疑啦
如果乞衣好污糟冇著鞋就真係拒載

有紅色車唔代表車入面嘅係死者

香園圍 白虎山 蓄洪池 唔該大家留意下呢幾個地方

（1）假設陳彥霖真係有上的士
（2）假設個的士司機真係接陳彥霖嘅的士司機
（3）假設的士司機係講真話
（4）假設係咁有設計下（冇閉路）嘅路線真係陳彥霖想去嘅
（5）假設陳彥霖清醒地上的士
（6）假設有人夾住個唔清醒嘅陳彥霖上的士
（7）假設的士司機冇收人錢

暫時咁多
其實點點都有疑點
咁都冇人查 就證明一定係有嘢想遮住唔俾人知

LM

推先

721831101111

的士司機咁好記憶就唔洗做的士司機啦

睇唔到司機有咩理由講大話，除非佢係呢啲案件成日有嘅attention seeker，但係如果佢係attention seeker，佢上年九月報完案就爆俾傳媒知，唔會等到而家

如果你覺得的士佬係夾埋，咁就更加牽強
你睇返大公文匯，佢地想推個narrative係彥霖精神錯亂、情緒不穩自殺
但係的士佬做咗一個好重要嘅證供
佢話彥霖全程都好有禮貌，亦都睇唔到佢有唔開心，到落車嘅時候一切都仲係好正常，睇唔到任何異樣
如果係夾埋，佢冇可能咁講，反正冇CCTV拍到，佢點講都得

「警員亦表示，由於閉路電視拍不清楚車牌，其實無法確定報案司機有接載過陳彥霖到現場。」
所以你會明白點解會刻意咁提出呢件事

周又指，由於當時他覺得彥霖無穿鞋很有趣，原本打算把行車記錄儀（車 cam) 的片段下載，但最終因人有三急找廁所沒有即時下載，其後片段亦被覆寫刪掉。

好奇怪，呢啲最多咪茶餘飯後講下，有需要keep片嗎？
佢係想放上網定點？
點解會想keep條片？

依家睇返得d柱似

原來係咁
所以要有上車果刻嘅片

呢個深寒Post....

車站、碎石、石柱、天橋

我明白了，請睇
#186

Pish

但有人踢爆個gay巴無料扮有料
有人話上左去叫gay巴比提示其他佢係屋企
個gay巴又話感覺到佢依家點點點

有條女無著衫我都會呀

的士佬一日車咁多個客
仲要隔咁耐真係記得咁多野咩

睇佢個故事，似乎佢都懷疑陳彥霖唔著鞋去啲僻靜地方做乜，咁記得都唔奇

不過冇其他目擊証人，始終冇人prove 到個故事嘅真實性

#111

司機係咪特登講啲當時對白等人覺得係真事

btw 有個證人定咩話cctv保留左全日片段的 冇理由7點後冇

點解個兇手要選佢黎殺
點解唔選D政治運動領軍人物
殺個令妹 有Q用咩

多謝手足的努力

周形容彥霖是「正常人嚟㗎喎！」
被問到彥霖乘車途中是否有異常時，周謂「無喎，仲好好禮貌添，佢叫我cut右線個陣仲講sorry sorry。」

唔Post link喇，因為係星島先揾到原文節錄

立場、眾新聞都有報
希望各位神探認真睇吓件事係點先去查案，唔好搞搞吓搞埋司機大佬

車cam 兩三日就冇啦，的士仲要全日開。

所以點解要片囉
fc到嘅都fc咗，的士佬證供合理。
但有片就可以變事實

應該唔完全關運動事，只係俾個壞人睇上左。

唔係巴士站個廁所？有開呀
日出公園果個都有架，我去過

到底 9月19日彥霖同咗邊個食lunch？
下午去荃灣做乜嘢？

執完 locker d 書和木板放咗喺邊度？
(佢冇返屋企
學校cctv 第一條片入 lift 佢只拿住幾張紙)

當晚有冇食晚餐？

仲有一直以來, 好可疑的阿占：

#980 回覆

Respect巴打

睇到呢度，就當所有證供都係真，即係話就算彥霖行徑奇特，但係神智清醒。冇乜可能痴左線除晒衫咁去跳海。

至於自殺跳海，行出海邊都唔智搭的士去康城下話）

以前班狗明明係話去咗將軍澳海濱
而家冇啦啦spin咗去搭的士去康城

不過兩邊都係得個講字

10月21日才報案

//研訊主任問周，為何他於去年10月21日才往將軍澳警署報案。他解釋，由於起初傳媒展示彥霖的照片，均顯示她長髮、沒紮辮，而且沒有提及她失蹤前赤腳，故沒有認出是彥霖。

彥霖下車後逾一個月才報案 司機：「社會爭拗太多 要出嚟講」

直至後來傳媒展示彥霖紮辮的照片，並提及她失蹤前赤腳，他才發現其衣著及外貌，與當晚接載的女子一樣，「（回憶）慢慢湧現出嚟」，再加上當時社會「爭拗太多，所以我要出嚟講嘢」。//

隸屬東區重案組第二小隊的警員李豪傑，於10月21日收到消息，指有接載過彥霖的的士司機報案，聲稱曾於晚上7時至9時的時段內，於彩明邨附近接載她。

李曾檢視附近的鏡頭，由於影片模糊，他未能確認涉事的士司機的車牌。李遂於彥霖下車的緻藍天附近調查，在檢視附近興建中的地盤閉路電視片段後，發現未有任何女子於該段時間經過。

【陳彥霖死因聆訊】
的士司機供稱曾載疑似彥霖到海邊幾百呎
警指無法證實

其實我估有機會係

1.誤殺
所以連bg check都無做
所以連佢係游泳健將都唔知就拋左佢落海屈佢浸死

2.可能佢嘅死同老母男友有關
老母男友係狗
佢同佢阿媽關係疏離，所以唔知道佢咁熟水性
佢老母講嘅所有野都係想屈佢精神病，同醫生/的士佬講嘅方向完全相反，可能想保護男友

p.s. 有傳話佢老母本身都有精神問題，父母有精神問題，好多時會老屈子女有病，但其實有病果個係佢自己

的士司機
10月21日才報案

睇#229

彥霖

可能啲狗根本無睇cctv求其話係就係
又可能前言不對後語，唔記得夾口供

重點係兩邊都無片

up

其實有部分係故意發放誇大資訊
將件事大紀元化，fake news化，同埋令新聞失去公信力，膠化討論

等陣又話壞harddisk無片架啦

報夢巴 我尋晚都諗起
佢一定係知情人

睇個樣都知係演員啦

多謝澄清

有無睇過停車場果個呀屌，成日鳩做鳩查

我認同呢點
因為個司機都確認彥霖精神冇異常
反而警方唔肯定架的士有冇接戴

//隸屬東區重案組第二小隊的警員李豪傑，於10月21日收到消息，指有接載過彥霖的的士司機報案，聲稱曾於晚上7時至9時的時段內，於彩明邨附近接載她。

李曾檢視附近的鏡頭，由於影片模糊，他未能確認涉事的士司機的車牌。李遂於彥霖下車的緻藍天附近調查，在檢視附近興建中的地盤閉路電視片段後，發現未有任何女子於該段時間經過。//

【陳彥霖死因聆訊】
的士司機供稱曾載疑似彥霖到海邊幾百呎
警指無法證實

無
淨係睇報夢巴

有部份係刻意啦 但亦都真係有好多真心膠直接搞到我地大紀元化
天恆墮樓案為誤認為彥霖老母(雖然真係似)就係最好嘅例子

多謝 逢甲牧屍人 巴打澄清

fc有個好處係可以集中查可疑嘅野，fc咗嘅就唔洗浪費時間再嘈

記招話cctv影到佢行去海濱公園方向
跟住就話冇可疑
但記者實測傍晚時份人來人往

【自殺之謎】警懷疑彥霖赤腳海濱自殺 記者實測半小時路程人來人往 如何暗中跳海成謎

果日風向太明顯
突然有一堆post講咩全家人都係假

但而家好似仲未有調查彥霖死因嘅狗出嚟作供
唔知而家佢哋會唔會推翻上年嘅講法

正解

為一個係人都知既大話
花市民時間去FC

如果係知情人士

即係話

由去到落車位置仍然未比狗咬？
比人發現咗
即係嗰陣先係彥霖被害過程嘅開始？

樓主真係有心，感謝！

假設的士佬講嘅係真
咁即係去到果個位置之後先開始
同埋遇害時間可能係再遲啲

嗰邊就算深夜都仲有人
何況係7-8點呢段時間

而家好明顯其中一邊嘅說法有誤

保持獨立思考唔好盲順風向真係好重要

就係有參與又唔出名先危險
好多死咗都冇人知
唔知彥霖點遇害
可能係謀殺、可能係誤殺
但如果普通自殺案點會上埋文匯大公A1
仲要cctvb高層專訪
咁牽涉嘅人可能同黨有關
否則不需要出動黨媒洗白

陳彥霖係文宣Admin
1個女仔抬8000份文宣派

文宣 Admin 彥霖錄音

一個想自己第時小朋友有未來的小女孩

陳彥霖曾於8月訂購「光復香港」tee

咁又係真
HKDI知專停車場影到佢海濱方向行
當時點知之後上咗的士
而且只影到行人路咋

你搵cctv個方法係幾好既，但你要了解下佢cctv keep左幾多日先，另外要知道cctv影到幾多角度，如果影到個車牌 固然係最好，但如果淨係見到的士就咁行過，香港幾萬部的士，個參考價值就細左好多
希望的士佬記性真係咁好 記得多d細節

硬係覺得黑驚最後會話司機殺人再棄屍

宜家呢個時勢 原告都可以變被告啦 仲審乜鳩

推，連登偵探隊出路

咁文宣又唔止佢一個，咁多人做文宣登報，點解揀佢？

我反而覺得老母男友/佢本身識得某啲同狗有關嘅熟人誤殺嘅可能性大
可能一早因為政見爭執過，然後一次爭執嘅時候唔小心誤殺左

巴打請受小弟一拜

唔洗客氣, 係立場張圖寫得唔清楚

睇#221
係我嘅疑問

到底 9月19日彥霖同咗邊個食lunch？
下午去荃灣做乜嘢？

執完 locker d 書和木板放咗喺邊度？
(佢冇返屋企
學校cctv 第一條片入 lift 佢只拿住幾張紙)

當晚有冇食晚餐？

五毛當然會屌fc者係鬼
佢地就係想帶起唔做任何fc嘅風氣
長遠係想影響討論，令大家厭倦討論

啫係的士佬喺公廁殺彥霖

我見仲有傻鳩信報夢呢d戇鳩野就講幾句 費事為左呢d事嘥大家討論時間
首先陳係其中一個最常見既姓氏 琳亦都係好常用既女仔名
呢排時事台好似仲有單台灣新聞定唔知邊到個女仔都係叫陳咩琳
黑框眼鏡完全唔中
衣著完全唔中 陳彥霖係著黑色背心 無外套 無任何似校服既野
身型都完全唔中, 由陳彥霖過往流出過既facebook相睇佢一直都係呢種中等身材
廢棄車站 碎石同天橋石柱中哂, 雖然唔係車站 但香港咁樣既地方有百鳩幾個
每個行車天橋底差唔多全部都係鋪碎石石春避免有露宿者訓
分分鐘你去返工返學都會經過幾個

廢棄車站基本上你講哂 巴士站又係車站 地鐵站又係車站
好多建築物都可以似車站 因為車站無一個固定既形態或者特徵
港鐵站上層係列車天橋 下層係巴士總站呢d設計亦都好常見
所以真係講中既只係得天橋 但上面都提過 天橋真係周撚圍都係

有人守住唔中 手榴彈唔中 比人發現唔中 因為係佢主動去某目的地 根本同佢所謂夢境入面接近逃離新屋嶺or車站既情況完全唔同

呢d野同星座運程嗰d差唔多, 都係大包圍, 極度含糊既描述
你身邊既人會發生一不幸既事.. 你今日會遇到同水有關既野.. 你會遇到你想見既人.. etc.

外國既psychic 自稱可以同死者溝通 都係用心理學既cold reading
短時間內正係搵到呢條片, 係south park諷刺呢d人

總之一切靈異野唔好去信

Ccive 之前公佈門口cctv咪影到彥霖冇鞋離開學院囉，不過彥霖係同的士站反方向離開去黨鐵站方向，現在又話佢向反反行係的士站上車，正係作到當人on9。

Overwrite 就起唔翻？咁斯諾登嗰時就唔使碎咗部harddisk 啦

真

陳彥霖唔係跌咗銀包咩
冇錢搭咩的士

btw 巴打好波

係, 講得無錯, 佢行果個方向係黨鐵站, 正正係的士站的相反方向

[借ac]我係報夢巴

嗰日係報夢巴有嘢自爆，之後啲人叫佢出bam 圖， 最後成個acc冇咗，唔係被del , 算on9地意外
但一路都好信佢同gay巴⋯

呢個我都記得，係行過，但段片只有一分鐘唔夠，咁之後呢

因為我唔認為佢有被特別對待嘅價值…至少講緊2019年10月，連國安法都未立嘅時間
要針對嘅話，大把重點對象要搞
連tg group admin都未搞到，排隊都未到佢

而且由手法睇，好明顯無做bg check先會以浸死嘅劇本黎殺個游泳健將

加上文宣又唔止佢一個，咁多人做文宣登報，點解揀佢？

我反而覺得老母男友/佢本身識得某啲同狗有關嘅熟人誤殺嘅可能性大
可能一早因為政見爭執過，然後一次爭執嘅時候唔小心誤殺左

Gay巴個acc已被轉人
口吻唔同哂

可能七點行去鐵，八點搭的士，啲狗唔會睇咁詳細，可能鳩睇就算

811 彥霖無戴口罩在示威現場出現
尖沙咀食咗tg
仲話要留到最後見指揮官
俾對家誤會佢係大台唔出奇
(同埋之前其他po
有手足見過彥霖揸大聲公講嘢)

811 關於陳同學條片有嘢想講

覺得個阿占都知情
佢係元朗圍村d人
唔知牽涉d咩

一早覺得係但有左膠 -0-0 以為係神棍 （特別係走去選區議員嗰條友） 話約gay巴出嚟， 又扮哂嘢咁倒破咗成個事實嘅真相

有無康城巴絲知道緻藍天或者首都有無燒烤場？
有嘅話望唔望到橋嗰個位？

似係知情人士 用另類方式表達

邊有咁巧合
發現屍體前一日post
連名都會講中

冇講呢度
Gay巴形容過，
大家都幫手搵過，
但冇人知係康城，
只係帶過去831 石硤尾 定乜野 香園圍

講真我連自己前幾日食乜都要諗 佢記憶力咁強仲做司機真係好浪費囉

細個有朋友試過行行下路，整爛左隻拖鞋，跟住唯有赤腳行路搭車，我諗有錢畀的士佬都唔介意嘅

就算係咁
以重要性黎講，真係有排都未輪到佢

除非係示威其間混亂同其他人一齊被狗捉左去新屋嶺就話姐
佢佢係被單獨針對，而我認為佢所做嘅野未重要到要咁快（10月）就搞到佢

我反而估佢係比一啲認識嘅人叫出去，再被誤殺

段片有講

仲要有散紙
唔帶電話唔帶銀包剩係帶一百+ 散紙
仲要冇錢找

咪撚又起到扮醒啦戇鳩仔
係咪又想講係咩知情人士借玄學野爆料?
咪講撚左完撚全唔撚中
連人名都中唔撚哂 唔通係掃地阿嬸聽返黎咩
係知情既至少會知準確既全名或者事件前後發生經過
全名都唔知姐係你一定唔係睇過咩file既內部人士
唔知事件發生經過姐係你無可能係目擊者
兩樣都唔中代表你係純粹鳩吹 何況衣著係完全鳩吹出黎
好明顯係為左撞中示威者既日常衣著
比較容易比黑警target既勇武派多數係學生 咁咪估校服
戴眼鏡 黑色外套就算唔中都唔會扣印象分 中左就會話你好撚準
如果你真係想爆料
一係你會去搵蘋果或者now爆料匿名接受訪問
之前北區醫院定唔知邊間咪就係有護士咁樣爆料話有手足比黑警打到殘廢
一係你就搵tg哨兵channel爆 之前12個手足比支那水警拉左咪就係咁樣
個人要有幾戇鳩先可以將一單懷疑係謀殺既案件擺起連登報夢?

任何討論post，只要見報夢撚有份出現，你就知道，這個post必會變為業餘、不認真，和像馬戲團。

調查死因嘅狗出嚟作供話去咗商場CCTV最後影到善明邨方向行

係呀

仲有你再睇下個所謂「報夢巴」出既post

佢自己都唔撚閪知自己起邊呀
知情人士連自己起邊都唔撚閪知 知你老母臭閪
垃撚閪圾食屎神棍

你覺得個所謂報夢巴係知情人士都係你自己一廂情願
你自己內心都知單野一係炒左車一係就永遠唔會搵到真相
所以事但有條撚樣自稱自己知到d乜物物你就信到十足
同外國d psychic呃鳩死者家屬一撚樣 同樣係利用人損失親人嗰陣最vulnerable既心理狀態去水鳩人
你鄧陳彥霖唔抵 你好想為佢討回公道
呢個時候就有條撚樣彈出黎 用d好撚含糊既方法講左d可有可無既野
你就自己一廂情願咁一係當佢係乜野黑暗大法師一係就乜柒都唔知既知情人士
結果同星座撚一樣咁撚on9
睇呢d垃圾post真係睇撚到腦細胞都燒撚埋

巴打你小心阿！！！
啲cam一定影到你 扔衫剪頭髮
小心！

呢個的士司機係演員黎
架的士係道具
車牌係假
CCTV都係事後錄

好似1910喺善明邨，咁之後上車應該差唔多時間，有可能會影到嘅

cc台法師一到店，所有喝酒的人便都看着他笑，有的叫道，「法術撚，你一定又發夢了！」他不回答，對櫃裏說，「個夢好真，一定係手足報夢。」便拿出地圖，研究香圍園，白虎山和蓄洪池之間的關係。他們又故意的高聲嚷道，「p牌傻鳩同你玩風水玄學都信！」法師睜大眼睛說，「你班分化撚，gay巴比d料好準……」「準條撚？比幅GTA圖你都好信，攞嚟打飛機。」法師便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「兄……兄弟爬山！白警爆料的事，能算風水麼？」接連便是難懂的話，什麼「你地係國安帶風向」，什麼「我唔可以再講，再講就出事」之類，引得衆人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

如果所有野分拆開咁睇就唔夠準嘅

但係高登/連登咁多年
佢係唯一一個post，有齊晒所有元素
1.當事人真係果個時間出妻
2.名字中左兩個字
3.性別中
4.年紀相差不遠

*出事

鄭文傑本身都只係文宣Admin
間中參與下活動
唔係行得好前

但舊年811 那段時間係幾緊張
對家成日話想搵背後的大台
咁有被跟蹤/盯上應該唔出奇

至於佢的死
當然未必完全係同運動有關
亦可能係誤殺或者牽涉其他更多嘢
背後隱瞞太多
我哋根本唔知情
但肯定唔係普通人殺

之前都有另一個傳聞
話浮屍唔係彥霖
係另一個示威者
所以當初公佈肢體的年齡、髮型唔吻合
佢媽媽一開始都話條屍唔係個女
但後來改口

有彥霖朋友話出席彥霖喪禮時
冇得瞻仰遺容
只見到腳趾
所以根本唔肯定條屍係唔係彥霖
而當日仲有個阿叔走去同彥霖朋友講
覺得彥霖近排精神異常, 好似有人俾d嘢佢食
(嗰個都唔知係咪個阿占)

咁鄭係英領職員，
搞佢嘅其中幾個原因，
係想做“外國勢力”新聞俾藍絲睇，
同埋想警告外國唔好干預香港示威

重要性根本唔同

仲有重點係彥霖比$100 佢冇錢找
於是彥霖再拎d 細紙出嚟
好大證據證明彥霖唔會自殺
自殺嘅人仲點會care 找錢

可能係慣性畀番細紙，好難講。

自殺嘅人仲點會care 找錢？你係假設左自殺前既人就唔要錢啦；如果係咁，喺學校就跳樓啦，搭咁多野做咩呢

呢個行為唔係一個充分證明

主動報案真係少有

其實住tkl嘅人應該都知ive對出得一條路可以走

overwrite 完都搵得返，隻hard-disk 容量係咪即係無限大

齋delete 就可以read 返出黎

簽名呀仆街

其實無咩好查 大家都知好多手足係被謀殺

周同學係運動健將 但係樓底咁矮既停車場跌死左？

大家記唔記得有個YOHO手足跌左幾層都無事 好似只係輕傷？

個的士司機個樣好狗款

是咪俾人炒出嚟或者退休狗？

多謝巴打

平時就咁多 CCTV
依單案就無片嘅

Lm

qg8

呢點我又覺得唔出奇 因為我做零售個陣 比較有特點嘅 就算係第一次見嘅客 第二次黎個陣都會大概認得

但我好似記得之後有啲人講吓講吓講到變咗咩香園圍，蓮塘咁嘅？

以為知更鳥出po

點解咁問？

Tui

我成日去康城緻南天個位, 如果係7-9海邊應該都幾多人跑步或者踩單車

嗰邊係無CAM的應該, 但的士條行車線, 將軍澳站附近應該有港鐵啲CAM影到馬路

另外係康城嗰個位沿單車路行出少少, 再穿草堆出去, 可以去到個荒廢的碼頭, 以我所知夜晚常駐有啲釣友係嗰邊釣魚, 嗰邊好黑發生咩事都無人知, 真係咩事都可以發生架

【國際戰線！】
聯署「請支持香港立即起動2020立法會真選舉」

（記得要去確認Email）

唔該巴打

搭的士去自殺
諗橋嗰個可唔可以俾啲心機

其實司機又點會留意到乘客有冇著鞋

有樣野叫「合理化煙幕」

姐係咁
拎之前GTA5嗰條友做例子
假設佢係想爆料話香園圍定唔知邊個地方有條送中地道(無追開唔記得)
有兩班人睇到幅圖
一班係唔知情既連登仔
一班係知情既共產黨網軍

邊個會一眼睇得出係乜 邊個會睇完之後on99唔知做乜?
呢d野完撚全保護唔到自己
知情既人都係睇一眼就知 唔知情既就一頭霧水留起到鳩估
結果爆料既人照被消失 連登仔就繼續cosplay神探但乜柒都唔知
當然呢個係假設嗰兩條撚屌真係爆緊料而唔係撚鳩連登仔
因為我現實識得個人真係鍾意用呢d神怪野撚人為樂

爆料最安全就係爆哂你知既所有真相出黎 去美領申請政治庇護
或者屌你老味直接去美領開記招 玩撚哂
呢個方法差唔多上年6月講撚到依家
嗰兩條友好似係9月開始玩膠?
過左3個月都係咁唔係戇鳩就係玩膠

假設你真係有料爆
爆d唔爆d係完全唔合理 完全保護唔到自己 完全達成唔到爆料既目的
無論你爆多爆少 知得多既人一定係共產黨 一眼就知邊個爆出黎都係共產黨 結果只有你想爆料既對象乜都唔撚知 而且你比共產黨清算完之後件事已經失去左公信力 死無對證 結果就爆完等於無爆 變左成班連登仔起到圍爐念力破案
爆d謎題出黎比d神探解謎呢d只有偵探小說先會見到 因為劇情需要 偵探小說既犯人通常都係戇鳩 現實係唔會出現呢d野

無論由目的 動機 手法 結果去睇
所謂既爆料其實只係想撚鳩連登仔
我見唔到任何其他原因 我亦唔覺得你有能力反駁到我

所以咪唔合理囉

將軍澳站有cam，但影住站入面，無對住馬路

最怕好多人唔睇有嘅實証，反而跟政府嗰套「合理化煙幕」比佢了住個鼻子帶著走向終點。

有神快拜

咁好明顯就無

推推推

push!!!!

你點分析都唔會影響到法庭判和觀點？ 你又唔係律師

老實講，我無乜興趣反駁傻瓜

我之所以回你，
係想解釋俾其他cd rom知
廢時俾你帶左風向去神怪野度
其實件事由一開始已經唔係神怪野

你講到咁白咁我都唔避開重點了
佢既然選擇左用神怪野嘅個方法黎保護自己，一定有佢嘅原因

爆啲唔爆啲係保護自己
呢件事應該唔係好多人知
甚至佢自己都唔係知得好詳細

仲有個可能係
佢都係淨係知道一部分
所以唔係佢唔想爆，
係佢已經唔知再深入啲嘅事，所以無辦法

點解都要爆出黎
係因為怕真係比狗屈左做精神病自殺案
佢想人知呢件唔係普通自殺案
最低限度都要俾大眾知呢件事

巴打太強我幫推post

早過班狗仔拎到手，唔係既又俾人重改拍片

仲有
點解919返學
同學合照冇彥霖喺入面？
(有聲稱借綠葉外套俾彥霖個同學在入面)

呢張圖又係乜嘢意思呢

919 下午
彥霖電話接收嘅相片

一個住大西北既女仔應該唔熟將軍澳d路
點解會叫司機向右轉?
唔通佢去過好多次 ?

做實事

HARD DISK尼講, DEL就搵得返
OVERWRITE就真係唔得......
可能有D超高技術搵到既,
但相信係去到國家級技術先做到

第二張圖係願榮光

所以真係多謝周街都滿佈超清鏡頭

係 wor

落毒政權

咁樣根本講唔撚通
就算退一萬步 假設條友真係好似你講 佢正係知陳彥霖係被殺唔係自殺
但唔知詳情 當然呢個"正係知有人被殺但完全唔知詳細情況" 起現實上無可能做到 但就退一萬步當佢真係咁樣
佢咁樣完全係倒自己米

第一如果單野唔係好多人知, 佢一爆料就會比人起出黎
爆多爆少都唔重要 呢個情況下只有「知情與否」

第二如果佢咁樣就直接alert左黑警, 呢單案係「有」知情人士
咁就變左直接幫左黑警
當日知專咁急搬走部電腦 係咪就係因為黑警發現有人爆料所以叫知專咁做?

咁樣爆出黎完全幫唔到自己人亦都完全保護唔到自己
完全唔合理

如果你用某個途徑知道左陳彥霖係被謀殺既, 而且係100%肯定有發生, 但唔知點解你完全唔知道詳情
你要做既野係私底下搵d有調查能力同時有可信既機構幫你查
CIA又好 傳真社又好 RTHK又好 壹傳媒又好
用新聞呢個渠道係可以攞到好多野
RTHK又攞到極多元朗721既CCTV片 壹傳媒又搵到陶輝D料
點解好揀唔揀要搵最多mon post狗, 最少聰明人既連登黎爆?

唯一兩個解釋就係
1. 扮知情人士玩鳩你地
2. 其實佢係藍絲warn緊黑警快d delete證據

呢一句其實真係好牽強 好似你自己都唔信佢但唔想自己幻想破壞逼緊自己信咁

佢無必要專登講佢想download啊咁

屌好似明明地！
大概係話屋企人全部被禁聲
佢又唔可以講出嚟搵人幫手
佢發現有人跟住佢
有日夜晚有人卜左佢一下
個頭好暈
俾人夾咗上車 個人郁唔到比人綁住
淨係聽到啲人講嘢
去咗個地盤到 就比3個衣着打扮似地盤工人嘅人搬住嚟行
大概到天光 應該有盤問過
聽到係4個人

大概係咁多

報料巴應該唔係講石春
呢條路隔離係建築中屋苑基座、有蓋巴士總站、港鐵往康城站或車廠分岔段，成個將軍澳得呢段路軌係鋪咗碎石

仲等我以為係救求

隔離post 講過冇人理再講
康城路路口係有個cam

中間紅燈上面

另外康城公廁一定唔係樓主個個，一年前係未有，可能係巴士站前面個個/x 位流動公廁

連登神探出動
辛苦巴打了

平日又話好多地方有cam有天眼
去到呢d case就好似無曬咁

lm

有冇得check下呢條友會唔會住日出康城
或者佢老母會唔會住呢度

康城路路口呢堆cam有冇盲點同有冇壞到

另外你所提一年前既康城流動公廁附近啲cam有冇盲點同啲cam係邊個負責

Tl dr 結論？

補充
康城站係用過黎做警察運兵機地
例如話上年9月4號寶琳站衝突
幾架豬籠車入咗康城站部署

巴打們係廢人言論之前有冇了解清楚先？佢內容係有根有據

sor, 結論係3隻字「冇證據」

康城路與環保大道交界根據google map顯示得一個cam同埋個cam方向只cam到環保大道直去同環保大道轉入康城路

真係好詳細，呢啲先係以理服人

有心機呀。

我覺得牽強果個係你

首先
淨係知殺人，但唔知詳情
係絕對有可能發生

只要兇手超過一個人，就有可能漏風聲
佢可能directly/indirectly involve，但唔係做全部，可能負責一部分
或者只係聽到可靠消息，
咁咪會知啲唔知啲

之前都有警察家庭嘅絲打提過，
佢出去示威的話，老豆會同佢講類似“有武警捉左你唔好怨”嘅說話
就好似呢批popo散仔咁，
佢地知道有大陸人加入左一齊做野，但有幾多人？果啲人來自咩省市？
佢地未必知得咁清楚
係同一道理

至於你話咩提兇手消除證據
我覺得係相反
兇手唔使佢提都識消除證據啦
你睇新屋嶺清洗程序快到？武漢海鮮市場洗地快到？
中共洗地，洗撚你教

佢其實係想提醒陳同學嘅相熟人士，
仲有其他香港人，要小心保護自己安全
同埋
呢單唔係普通自殺案

至於點解唔直接放料俾報館查？
可能因為佢覺得聯絡報館唔夠安全，
同埋愈多人知，大家一齊查先愈安全
（同埋提醒大家注意人身安全）

彥霖媽媽住天水圍

占曾似住元朗
唔肯定

但上面有人講
一個住開新界西北的女仔
只係開咗學幾日
點解會咁熟將軍澳
識得叫司機轉邊邊
即係唔係第一次去？
仲要冇電話喺身
冇得google map

張八達通係邊個嘅？
黎美玲係邊個？

//香港知專設計學院高級主任梁寶怡供稱，她負責院校行政工作。她指去年 9 月 19 日晚上 7 至 8 時，兩名年輕男女在院校 B 座 2 樓平台，發現彥霖的個人物品，包括她的身份證、學生證、圖書證、一張屬於黎美玲（譯音）的八達通、小索袋、黑繩繫著 3 條鎖匙、耳機外殻、粉紅色 iPhone、十元紙幣，以及一本印有「唔好貪得意，大麻咪亂試」的小冊子。兩人遂將物品交給夜校部職員處理。//

再補充
假設呢個係報料人唔係神棍
佢知道現場環境但唔知實際地點
即係話佢淨係睇過現場相/片段
佢知道女死者姓名讀音但唔知寫法
即係佢都係聽返黎
佢仲聽到同時仲有幾個遇害者
即係接觸到極機密資料但冇份參與
我會估係某警署入面另一team人
咁啱行過偷聽偷睇到少少內容
佢想表達有幾個年青人已遇害
希望有人搵到佢哋身份/地點

邊有呀， 消防學堂就有
康城不嬲平衡時空
加上睇返record 完全冇人報過料話康城有幾車狗
你有有記錯呀

隔咗成年
d cam 唔會留咁耐記錄啦

舊年有個的士司機報案又唔公佈

(如果個司機冇講大話, 咁呢d係重要線索
兇案現場可能在附近)

個個都知我就唔駛係度爆啦

認同你的推測

睇到有d 毛骨悚然

其實有冇諗過的士佬10月已經報案有可能係假？
報案開file班黑警鐘意點偽造都得架啦 佢鐘意話的士佬幾月幾日幾多點去報案任佢作 因為d文件都係佢提供俾法庭 所以有人覺得的士佬10月已經報案所以唔會係吹水 我覺得唔成立

夜媽媽點會睇到冇着鞋

再講 而家咩時代 等客時咁專心睇住個客黎？
正常都睇電話報紙

拉示威者就有天眼
popo太子站打死人就熄燈，連cctv都拍唔到

welcome to Xiang gang

同意

其實我懷疑上面個 支爆氣流斬 係五毛帶風向
佢6月未甩P

但傾傾下又覺得只係iq太低同埋缺乏工作經驗

我開始都覺得
無lala 走個的士司機出嚟
好似好假咁

不過個司機舊年10月尾報案
但警方冇向外公佈
直至一年後的死因庭
如果司機冇講大話
佢的證供係好關鍵
可能案發地點就在附近
但隔咗咁耐
傳媒/市民依家先去嗰搵cam
或者回憶當日
根本就唔會搵到/唔會記得

而個的士司機證供係確認彥霖精神冇異常
反而警方唔肯定架的士有冇接戴過

//周形容彥霖是「正常人嚟㗎喎！」
被問到彥霖乘車途中是否有異常時，周謂「無喎，仲好好禮貌添，佢叫我cut右線個陣仲講sorry sorry。」//

//周表示，該女子全程表現及對答正常，「唔覺佢有乜問題，仲好有禮貌」。//

//根據警員證供，因沒閉路電視拍到彥霖，故無法確認周的說法。//

估下死者去嗰度做咩？

根據的士司機講嘅落車地點
係啱啱過咗隔音屏障嘅路段
嗰度得屋苑後門、港鐵緊急逃生通道、地盤

如果佢想轉巴士小巴地鐵
應該再前少少迴旋處轉左
如果佢想去康城屋苑或店舖
應該直接同的士司機講

好明顯死者係
1 唔熟路，睇住gps叫司機行
2 知自己要去邊個位，但難以形容
3 當時心情輕鬆，唔係受威脅

我估計
係一個佢信任嘅人叫佢去嗰度會合或交收一啲野，其實係一個局

你唔好再覆佢喇
浪費時間

集中單 case la

都係
因為我怕cd rom俾呢啲人影響到

感謝樓主

Pushhhhh

唉

坐的士時
佢已經留低曬d電話
應該睇唔到gps
但佢識得叫個司機cut右線
會唔會係熟路？(之前去過？)

(照常理佢住新界西北, 返得幾日學
應該唔會熟路, 除非去過)

係一個佢信任嘅人叫佢去嗰度
會合或交收一啲野
其實係一個局
<<< 都有可能

其實我一直覺得
係佢係俾識得嘅人誤殺/被拘捕時掙扎然後被打死（類似太子站有popo出手過重）
我之前提過，以佢只係一介文宣嘅重要性，
未到國安要直接殺死嘅程度，
拘捕就唔出奇，但2019年10月國安應該重有好多重要人物要跟，輪都未輪到佢

兇手唔知道佢學校啲野（唔知佢游水叻）
兇手有背景/分分鐘係狗，所以先咁多國家機器幫手洗白

唔係慣性比細紙
如果係 一開始個Intention就會咁比
佢至少有一張$100 同一埋細紙係身
有幾多張$100 冇人知 （最少一張）

係dc話冇得找 佢先繼而比細紙

(96行動post) 沒有防疫 只有獨裁 立即普選 否則開戰

以佢嘅參與程度的確唔駛死
即係佢知道一啲嘢所以要滅口？
但造成自殺佈局，報料人又收到風
似係有啲閉路電視片拎咗返去處理

嗰度日夜都好多人跑步放狗，仲係地鐵站隔離，係落地鐵站唯一車路。如果重狗守住的話應該好多人見到。而露天巴士站盡頭個公廁喺度好多年。

我反而覺得以滅口黎講太粗疏，連個女仔游水叻都唔知
似係誤殺之後要補獲多啲

過程可能好似太子站果晚咁，
然後真係打死左人
為左掩飾身上嘅傷，所以要用會嚴重損壞身體嘅死法
跳樓嘅話容易比cctv/其他大廈嘅人見到
浮屍係比較簡單

tui

但如果唔係同國安/紅後代有關

就無必要出動到文匯大公cctvb

一定係牽涉到佢地或者場運動相關

Popo就未必會係
因為一開始時都定為謀殺案(似開始時不知情）
只係睇咗cctv/查查吓之後突然轉自殺
國安做嘢唔需要向popo 交代
所以一開始唔知, 當咗普通案查唔出奇

關鍵cctv肯定見到d嘢

《蘋果》獲悉，警方曾一度將案件列作「謀殺」案處理，並向法庭申請搜查令，要求索取附近地點的閉路電視；惟警方數日後改列「屍體發現」案。

【獨家】彥霖浮屍案 警曾列「謀殺」
索CCTV 數日後改列「屍體發現」

約佢去啲怪地方，一開始已經冇諗過要放佢走

鍾意睇就睇下，
與案件／政治無關

大家好似唔係好理解咩叫

身

咩叫

心

身－簡單黎講係物理上，身體
心－心理、精神

心靈受到傷害，比肉體受到既傷害更嚴重，
因為肉身受損可以見得到，
但心靈受損受創，可能連自己都難以覺察

心靈殘缺比身體殘缺損害性更大更嚴重
就好似白蟻蛀樹一樣
可能你表面睇棵大樹完好無缺，
但白蟻早就將樹中心食空

我係一個需要定時去 公立 醫院精神科覆診既人，
後來我更發現自己身體上有一種殘缺，
醫生話無得醫，但應該暫時唔會致命，如果唔惡化既話
當然因緣際遇既情況下，去左日本參拜
係日本神社、佛寺、耶蘇（我並唔鍾意基督徒，因為唔知點解我總覺得佢地好假，當然，我地做人都好假，因為，假面具係呢個人世間既其中一種生存技能，反正，可能只係近幾年遇到既唔好，重見撚過一對所謂既牧師夫妻成日開公數「呃飲呃食」，真牧師應該唔係咁撚樣，我信應該重有好人，只係可能自己遇唔到？？不過我見撚到既耶穌，係係醫院，當時佢臉都青埋，係佢面前之後我喊到仆街，當初，情緒發作）既聯合打救下，
而家我既精神情況已經較以前好好多，
遇到任何唔順心既事，盡量都鎮壓住情況，
真係頂唔順個時就大念一句：「南無阿彌陀佛」
再諗下觀世音，地藏，如來佛祖個樣，
而家每一日都係咁渡過，
順心搵佢地，唔順心都搵佢地

唯獨有特定情況下我就會宇宙大爆炸：

１：見到啲唔順眼既人，而個條仆街陷家會主動黎得罪我，
腎上腺素大爆發，係腦海中會將其「斬首」
２。每日間唔中仍然會諗起以前對我身心造成傷害既「賤女仔」，會間唔中係腦中進行「屠殺式」報復，當然，世界上應該重有好多好女仔，只係可能自己暫時重未遇到
３。班食煙既死仆街
－由於屋企有一條死仆街長期食煙，細個個時搞到我係咁係度咳咳咳咳咳

所以，無論啲人係企係度食，定係火車頭食，
而家只要比我見到，
我都會隔住個口罩，望住佢比一個微笑
但心入面會諗：食撚死你、食撚死你屋企人呀屌你老母臭閪，
不過再會補一句：南無阿彌陀佛
因為凡人無法對凡人進行審判，唯獨上天可以

他們有所謂的自己去吸煙，
卻把其他非吸煙的人呼吸自由的空氣剝奪；
請問，這是甚麼狗屎垃圾的自由？

泰國8月20日生效新法例，規定民眾如果在家中吸煙，導致其他家庭成員吸入二手煙而健康受損，將被視作家暴罪，可能遭刑事檢控。
泰國實施新法 讓家人吸二手煙等同家暴
世界說

撰文：陳博悟
2019-08-21 08:00
最後更新日期：2019-08-21 11:31

只要係「指定既情況下」，我地既另一面似乎就會出現；
情況似乎像 阿修羅 三面一樣
仁慈
悲傷
憤怒
你永遠不會知道我們何時何地會轉去哪一邊

南無阿彌陀佛

１。雖然法律或許已經可能不再可信，
但如果的士司機給予假口供的話，
妨礙司法公正
藐視法庭
單單這兩條，連我們不會法律的人也聽過
當然也有人還說他收了錢就甚麼也敢說呀幹！

法律上，就算對方真係有罪都唔可以假定對方有罪，
所以你成日見啲疑似有罪既人意氣風發地走出發庭係度笑
就係可能唔夠料告佢，人間法律就無罪，
但舉頭三尺有神明，
人審唔到既野，個天都自有紀錄，
要報要還既時候，個天自有定奪；
你信唔信唔緊要，至少我真係咁諗。
（關於自己既身缺，我曾經都諗唔明點解會搞成咁，
但唯一合理既解釋，
可能前世我做錯事，今世黎還，
前世，今世，來生
南無阿彌陀佛。
當然，可能如果唔係因為受到撞擊，我都唔會身缺）

２。精神有問題既人，唔一定可以從行為上睇到出黎，
我去精神科覆診，排我前面個個，
都好好禮貌，會識講英文ＴＨＡＮＫ ＹＯＵ
正正常常咁講，
不過佢係對住對門講ＴＨＡＮＫ ＹＯＵ
（可能佢係對住 朋友 講？我都唔知）
外表，佢都同普通人無咩分別

甚至我見過有啲男仔又好女仔又好，
個樣正正常常，但都好我一樣要睇精神科

精神病係香港其實只係好少事
香港地壓力大，搵唔到岩既方法去解壓就會好似個壓力煲咁，
煲得太行就會宇宙大爆炸

阿叔阿嬸個樣都正正常常，但都要睇精神科
我問班姑娘：你地日日都對住啲ＰＡＴＩＥＮＴ，
你地會唔會頂唔順？
姑娘：哦，放心啦，如果我地自己有需要都會尋求協助！唔洗擔心！

－－－
最後，好多野其實都係無樣睇
正如
靚仔，唔一定有本心
靚仔，唔一定搞三搞四
靚女，唔一定係雞
靚女，唔一定濫交
樣衰既人，唔一定有禮貌；因為相由心生；
但樣衰既人，又唔一定無禮貌，因為有少部份絕種既人面惡心善
有錢人，唔一定著名牌
有錢人，都可以萫到成個街市阿叔阿嬸咁

世界好多野，無樣睇；
當然好多野都根本無絕對既公平，
但相對黎講，有啲野重係公平的。

但願天上既所有神，
耶穌又好，
觀世音菩薩又好
地藏菩薩又好
如來佛祖都好，
希望佢地顯靈，

還原所有事實既真相

南無阿彌陀佛

Thanks link. That topic really attracts me.

萬事小心

佢乜都丟低晒, 得返散錢
如果真係自殺就唔介意果$100蚊
大可以直頭唔洗找, 直接落車

可能紅後代會有機啲

因為佢做嘅野，
暫時唔覺有俾國安滅口嘅價值……

如果係紅後代，可能唔關運動事係其他野

點解我有啲印象，話佢啲個人物品（電話銀包）喺調景嶺定乜野站嘅出面嘅？

個的士佬 點睇到佢無著鞋
上車果下 ?
車廂 塊鏡反射到腳果位??

如果的士佬係真 口供係事實
佢係去個到一定係有人叫
而且唔係第一次去

個到咁偏僻 好明顯係局
去之前所有野連電話都冇帶

擺明有人叫佢咁做

好有禮貌?

話誤殺嘅 解唔解釋到點解條屍係全裸

純粹9up
彥霖同學話佢係校園內有時會唔著鞋，但唔會赤腳出街

果日佢校園內除左鞋，之後行到9樓除左鞋
之後無著返會唔會係因為對鞋俾人攞左
之後就飛的去攞番

純粹玩膠

調景嶺站執到佢部電話
學校執到部電話就冇sim卡

學校cctv一開始係搭lift
已經冇個袋

目擊者的訪問

有學生透露，曾於陳彥霖失蹤同日(9月19日)，約傍晚7時許，於調景嶺站目擊一名打扮相似、赤腳行走的女子。港鐵今(15日)回覆《香港01》查詢時證實，當日有清潔工人於傍晚時分，在車站A出口附近地面發現相信屬於事主的手提電話及文具等，車站職員遂按既定失物程序處理，並嘗試據其電話簿與物主親友取得聯絡。家屬於兩天後，經核實身份後領回失物。

【高清圖曝光】彥霖失蹤當晚手袋
被自稱VTC學生拾獲 電話不見SIM卡

Pishhh

會唔會其實有車喺嗰度等佢？

基於 scmp 呢篇同名同姓的士司機十幾年前黃到金嘅 cab chat，我隔離 post 假設過的士司機係同路人嘅可能性

因為：
1. 藍dc9調景嶺入康城，無客出，九成九會拒載
2. 初時講500無得找但後來改100無得找，但100無得找係完全唔合理。其中一個諗法係司機知道陳彥霖去康城係貼文宣之類所以唔收，但陳堅持要俾，先出現收少幾蚊嘅局面。藍dc9收少幾蚊實報狗
3. 司機明明話陳無咩交流，只係上落地點同講句轉右，就得出「正常」呢個結論？如果司機係作出來，應該同其他証人咁話陳怪怪地有精神病。定司機同陳有更多嘅交流，但唔講得？
4. 等夠一個月先蒲頭似係想等車cam乾淨咁洗晒，又或者被黑警刮佢出來

因為見討論一面倒咁話司機可疑，想反轉諗其實司機知道啲野但被黑警要脅緊嘅可能性

加上隔離青協 post 明顯地有 pr 洗板
陳彥霖去康城嘅原因似乎係關鍵，即使果度係咪案法地點都好

推推推推

司機視線唔差
係埋到車身先見唔到腳
大既兩個身位前都睇到腳

誤殺過程中可能有侵犯，好似新屋嶺咁
唔係立刻死亡，中途可能有再打佢，點知重手左

留意返
上庭的cctv由警員剪輯

庭上播放的片段為警員剪輯

李在同日前往知專學院調查，稱保安部有多個螢幕、院校亦有 200 至 300 個閉路鏡頭，不能完全查看，只會看有彥霖身影的鏡頭，調查她何時進入知專、有否安全離開，或是否牽涉刑事案件。他續指觀看閉路片段至 28 日凌晨 5 時，遂抄下一些鏡頭號碼，著職員燒錄相關片段光碟，再由他剪輯約 30 分鐘的片段於庭上播放。

死因研訊主任曾藹琪詢問為何有片段被分為 a 及 b 兩部分，李則指「出一出鏡頭就分為兩三次⋯」曾問：「即係濃縮剪輯？」李同意，以便在死因庭上使用。

【陳彥霖死因研訊】警員：彥霖善明邨最後露面 無法確認曾乘的士 下車地點無 CCTV | 立場報道 | 立場新聞

十幾年前嘅政見有啲難作準
689 當年64都登過報

不過起碼個司機無老屈佢精神病先

如果有人叫佢去果度見面，點解電話唔跟身？約左人冇電話好難搞

我欣賞手足你落地睇，不過就算的士佬鳩吹，共產黨都會有新版本；共產黨嘅諗法係一直改，就算件事已經過咗，都會一直改到共產黨神聖偉大完全冇錯，依個係黨性，亦係共產黨內上位嘅功勞。

同埋想問下pr洗板嘅野
邊個post邊個acc

都有可能喎

如黃dc 9 我估⋯ 未必會出庭作供，同埋全部紅報都讚緊呢位 「的哥」 ， 其實都係想大家沉迷查案⋯
到最後都唔會有答案⋯ 努力返行動po 算

其實會唔會當時佢仲有一部電話係手
而家部電話應該已經係世上消失左

因為衣服留有兇手 DNA
所以要毁滅證據

(可能掙扎過程損傷, 留有血跡或者其他嘢)

補充番，港鐵清潔工，係響調景嶺地鐵站A出口執到另外一部屬於佢嘅電話同埋其他物品

前一兩日個港鐵職員都有上庭，仲話部電話無鎖，所以直接開到而聯絡到佢媽媽，想叫佢嚟認領電話，但佢話去咗旅行唔響香港

同埋再上面個巴打問八達通
好似話執到之後調查果陣有聯絡到黎美玲本人
但佢話佢一年前曾經跌過八達通
所以應該係陳彥霖執到/偷/有人俾佢？

有個 post 講青協單張
成個 post 只係 keep 住討論吸大麻啱唔啱
但青協呢個 point 好新，明明好多野值得搵，例如青協果段時間搞過咩，有咩人之類

唯一覺得如果佢係黃就有危險啫

呢個 post 仲咁勇單挑去現場

唔想多個柚木

仲話部電話無鎖，所以直接開到而聯絡到佢媽媽，想叫佢嚟認領電話，但佢話去咗旅行唔響香港

會唔會咁方便⋯ 故仔都唔作⋯ 咩年代⋯ 唔鎖機

有咩人要睇更表
如果果間係青少年中心，會開得比較夜

係喎，呢個更合理

彥霖本身9月20日個一朝係要上court
但佢同學都話彥霖係諗住踢court唔去
有無人搵得返係上咩庭同邊到上

電話冇set password
就更加肯定佢有兩部電話
TG嗰啲係另一部

有人唔想佢上court？

宜家先查，cctv記錄叻極咪keep兩個星期

彥霖本身都
約咗同學翌日一齊返學
又開心講緊收阿媽的手信
點會無端端自殺

//陳母表示，女兒最後次一失蹤前，她當時在外地旅行，母女都一直保持聯絡，開心地討論要買甚麼手信回港。//

//至3時許，彥霖又突然稱「聽日9點調景嶺站，一齊返學」
翌日早上，趙鈞誼指她早上在調景嶺站等候彥霖一起上學，但彥霖沒有出現，電話亦無人接聽//

9/19傍晚失蹤
9/20朝早要上court
9/21 有人係連登爆料
9/22朝早搵到條屍

我推斷9/20銷毀緊罪證
過程中漏咗風聲俾爆料人

Push.

基本上同意

我都覺得好奇怪
竟然冇鎖

如果9月20單案係牽涉到佢之前涉嫌襲警
15歲女童未成年+缺席聆訴之後好大機會會俾人判返入女童院

我唔認識佢本人 但我都有唔少朋友冇密碼鎖 冇鎖絕對唔出奇

我想知咁耐以嚟係咪冇發現過啲衫去咗邊

我估佢咁問係覺得，可能有人會係屋苑平台/燒烤場望到事發經過? 假設橋底係案發現場

欣賞巴打 做實事 即管最後結果係點
感謝你既付出

係,
冇發現過d衫褲
連對鞋都冇
學校cctv亦都冇除鞋片段
（學校cctv由警員剪輯成30分鐘的片）

法醫咁講

任法醫30年馬宣立：
姦殺案以外甚少遺體一絲不掛

咁冷靜討論既post唔洗開不推文啦

一個生無可戀要去自殺嘅人仲會計較要唔要找錢同要找幾多錢？

佢係知道抗爭者嘅機密俾人逼供
定係知道咗某啲黑幕俾人滅口？
呢點好值得思考

但佢淨係帶鬼機去同人見面
又信任到去一個咁奇怪嘅地方
令我懷疑係咪一早已經有人扮手足接近佢

正常唔係本身識得嘅人約 點會自己一個去咁偏僻嘅地方?
仲要識得同司機講要喺地盤後門落車

會唔會係有個識嘅人同彥霖講有啲踩線方法/甚至非法途徑可以幫到佢單案/ 甚至係帶佢遠走高飛重新出發?
然後約佢上庭前出嚟搞掂單野 但叫彥霖所有野都要保密

咁樣解釋到點解當日要隱瞞自己行蹤唔同朋友講去左邊度

我就係認為以一個普通文宣admin嘅身份
無理由會係2019年10月針對性地郁佢
果時大把文宣page
同埋有咩機密姐？果時都未嚴重到需要坐洗頭艇

會唔會有其他理由？

cctv係重點

追曬個post，我都傾向相信的士司機，因為1)正常人唔會無端端作個咁既故仔，仲專登去報案 2)佢應該唔係黑警既人，因為佢既證供同黑警既劇本有矛盾

認同樓上有師兄講，的士司機呢條線索好關鍵，因為佢否定左陳同學係由學校赤腳走去海邊自殺呢個narrative，同埋揭發左陳同學最後出現既地點係康城附近

之前的士司機既證供一直都冇曝光，好可能係黑警唔想比公眾知有呢條線索

我自己傾向係後者
因為逼供要時間地點
唔會一兩日就殺

如果係滅口，當晚已經死咗
半夜拋落海，30個鐘飄到去油塘
時間上合理

加埋青協中心呢個point
唔通係果邊有熟人叫佢過去？

重設電話、上court
嗰幾日對佢黎講有啲特別
我相信係可以串連成前因後果

如果關事
青協，坑口有兩間，寶琳一間，康城一間
佢特登去最隔涉嗰間，係咪因為嗰度識人？
而呢個人，事發後冇蒲頭，好有可疑
因為佢係清楚知道死者失蹤至死亡之間係約咗佢，可能係路途中出事，一定會想幫手提供線索

之前「報夢」巴有特別提過社工...

屌

呢個推斷幾合理
應該係有熟人叫佢唔好帶其他隨身物品，叫佢去果個位見佢
咁樣解釋到點解佢會係果度落車
又識得同司機講右轉，應該都係對方比佢既instruction
同埋CCTV影到佢係學校行黎行去，可能就係等緊果個人聯絡佢，心情有D 緊張之下既表現(9估)

其實一般既謀殺/誤殺案都係同熟人有關，當然國安都有可能，但係對一個文宣女仔，應該唔駛出動到國安掛 (上面有人提到鄭文傑，但佢始終都係番大陸時被捉，情況有D 唔同)

假設佢係的士司機所講既位落車，之後去左邊? 假設真正既案發現場係康城附近，果邊有咩地方比較偏僻容易落手? 又或者個熟人係咪住係附近既屋苑?

其實我諗唔明做乜唔著鞋多啲
因為佢啲朋友都有講，佢校內先會赤腳，出左去唔會
當佢搭的士所以唔著鞋都ok
咁過到去呢？有人接佢？

睇番青協個post
原來果邊曾發生謀殺案，可能某啲時間真係靜

假設報夢為名，爆料為實
死者俾一個假社工朋友呃咗去康城
出事地點係附近路軌(碎石)/地盤(荒廢)
旁邊有橋有柱，亦即係緻藍天下面
同的士司機講嘅落車地點吻合
嗰度落手方便，半夜拋落海，被自殺
第二日有team人負責清洗罪證

好恐怖 .....

上面有人估

會唔會有架車喺嗰個位附近等佢

知專設計學院的18歲女學生趙鈞誼供稱

當日早上本來相約一同回校，但彥霖遲到，向她發短訊：「好恐怖我成晚無瞓不停執嘢，黐咗線」。

放學後她搬走儲物櫃內全部東西，說晚上會放回來

趙稱，彥霖未曾透露過有自殺傾向，只說有時聽到腳步聲、經常失眠

我覺得死者自己應該都意識到有人想搞佢

都有可能，不過如果真係咁，我諗佢要好信果個人先會上佢車

同埋如果對方係有車，點解要叫佢特登搭的士去康城? 點解唔直接去佢學校附近接佢? 而陳同學又唔覺得咁樣去見一個人好怪?

調景嶺港鐵站管理主任莊林堅則供稱，拾得的iPhone無上鎖，遂按通訊錄致電「sister」及「mammy 」，彥霖母親接聽說正身處海外，回港後會來認領。莊確認拾獲的物件中沒有任何證件，而當日站內也無特別事發生過。

WTF？？正常老母做法唔係應該即刻打返屋企確保個女平安，個女第二日返學之前去認領返咩？點解好似知道個女唔會去咁？？？

庭上播放當日下午5時半調景嶺A出口外的閉路電視片段，顯示彥霖曾坐在該石壆數分鐘，約5時40分離開往馬路方向，當時有穿鞋子。

而港鐵清潔工去年9月19日下午6點10分左右，在調景嶺站A出口石壆位見到有一堆東西，包括黑色iPhone、顏色筆、畫簿，及開了封的零食等，站長見無人認領便將物品帶回辦公室。

即係離開學校、上的士前先決定放低隨身物品，連電話都唔要，好奇怪

9 月 18 日晚上，彥霖執拾房間至凌晨 5 時多，又稱有人在她耳邊不停說話。9 月 19 日凌晨，彥霖再次執拾房間，她大叫：「有人係到騷擾我、同我傾計，唔畀我瞓！」

佢阿公都話成晚喺度執野 仲有人騷擾佢 (耳邊不停說話->應該係電話?)

冇銀包點比錢

阿公和同學口供
都話佢之前一晚係咁執嘢

同學又話佢放學執走曬locker d書和木板

但佢放學之後又冇返到屋企
咁佢d書去曬邊？ (下午去荃灣交低咗俾某人？)

會唔會因為20號要上庭
佢驚又要入返女童院
有人話收留佢避一避？
(所以之前係咁執嘢？)

唔帶電話可能因為驚
失蹤之後警方會用電話信號
追蹤到佢去過邊度/身處邊度？

【陳彥霖死因研訊】
外公指彥霖失蹤前一晚不斷執拾房間

五毛：你CCTAI！ 你兒登神探！

可能之前有其他嘢做, 或者啱啱收工？

睇埋#577

VTC：等陣喇屌未P好

但佢第日約左同學一齊返學架喎
咁驚應該會逃課避風頭

更正
係放低完，再返校內
「傍晚約6時至7時在知專校舍徘徊。」

學校Cctv 影到6點56分先離開學校

之前有人po過呢張相

如果6點10分發現
咁應該返學校前放低咗

佢成日進出女童院
應該接觸過唔少社工
分分鐘係小學中學同社署有多個社工handle過佢
好難link up返中間嘅關連

暫時出過庭作證嘅社工有呢兩個，老實講我唔認為佢地同單案有關，佢地對陳嘅認識亦唔算太深
但如果係假社工或者死者係外面識到嘅外展社工就好難講

社署助理社會工作主任唐穎恩由2018年起跟進彥霖個案，她形容彥霖在不少壓力下成長，雖然腿傷後難以發力跳水，但不覺得她會尋死。

社署助理社會工作主任、女童院社工黃燕麗表示，彥霖首5次入女童院，都是法庭根據《保護兒童及少年條例》，下令彥霖暫時入住，大多與彥霖離家出走有關。最後一次是彥霖干犯襲警案，按照《少年犯條例》被判入女童院羈押。

又係喎
約咗一齊返學

(不過我哋現有的推論
都係假設所有人都講真話
如果有人講大話
D推論就可能會有矛盾)

睇 #543

係
所以只能夠從最可信既證供去推論
但係現有既證據，幾乎可以推翻陳同學係自殺呢個結論

又影唔到佢除曬衫跳海
證明唔到自殺

3個專科醫生都認為佢冇思覺失調
同學、社工話佢開朗、冇自殺傾向
連的士司機都話佢冇異常
淨係阿媽同外公話佢異常

最後要睇埋驗屍報告
個肺有冇積水之類
(唔知個法醫可唔可靠)

咁正常嘅fact checked report竟然有十幾個負評？
係咪傻咗？

係
就算幾乎肯定佢唔係自殺，係誤殺/謀殺之間都仲係有太多可能性
但係我傾向覺得件事係涉及黑警/同政權有關既人
如果係普通兇殺案，冇理由要一口咬定係自殺，仲要咁快燒屍
仲有黨媒做咁多場大龍鳳，出動到CCTVB 新聞部主管...
太唔合理

希望驗屍報告又會多D 線索

睇返果個post

#947 恆屍
小心社工
其實有狗有社工牌
因為註冊社工工作穩定性無差佬好又要追CASE

另外，鄧炳強本身都係社工系畢業

其實正路應該直去，轉右係後門
可能係佢唔識路
可能係佢根本唔係想去緻藍天，而係緻藍天附近嘅地方

呢度似係路燈，睇唔到有cam

當時公廁仲未開 要去駛過去入d搵流動廁所

停車位平時都係正常緻藍天居民落車 個度係後門（根據樓主幅圖）所以係個度落車冇咩特別（如果佢係個度住戶既話）

廁所佢上的士前去都得
學校大把
佢無著鞋應該唔想去公廁

或者有人係果邊等佢

google map睇到咁勁？

順帶一提 如果佢個樓主幅圖所示個度落車 緻藍天後門cam有機會影到佢

善明邨同景嶺路係兩個位嚟
一係就狗鳩查
一係就狗講大話
一係就司機講大話

fb啲活動都係整下蛋糕，開下興趣班咁，唔知有無戒毒講座之類

冇驗就火化

仲唔係包庇

其實點解唔叫電訊公司提供死者/的士司機電話訊號位置？

呢樣應該係外展社工嘅工作
佢果啲中心活動唔會有

不過睇完報夢舊post
我估係有社工牌嘅狗…或者個靠山係

p.s.鄧炳強係社工系畢業的

的士佬成日一字排開四五部電話著住， check 返google map 個timeline 喇，全部行蹤一清二楚， 我唔信的士佬開工唔開location

10 月 11 日警方記者會的發言內容
警察公共關係科署理總警司江永祥表示，該名少女於 9 月 19 日失蹤，因過去曾有失蹤紀錄，故其家人於21日才報警，而在翌日警方接報指有屍體發現報案，經過解剖後，少女遺體無表面傷痕亦無性侵迹象，但死因仍然有待確定，認為事件並無可疑，但因背景涉及私事不便講太多，「其實我已經講多咗」，之後他續指，在翻查學校 CCTV 後，見到該名少女於 9 月 19 日晚上，將自己的財物放下後，再赤腳往海濱公園方向走去，故認為事件找不到可疑地方。警方亦表示未就反送中事件而拘捕過事主。

當時的士佬仲未現身

又炒冷飯？好耐前咪有班巴絲好迷呢堆報夢comment 去勻晒堆地下儲水池咩？

知專學院二級行政助理朱少光協助講解涉案錄影。

去年9月30日，其上司著他按照清單下載同月19日的部分閉路電視片段，燒錄成光碟交予警方。

據畫面所示，該女子約晚上7時行經D座大樓地下停車場，行往調景嶺港鐵站方向，並在連接港鐵站的都會駅商場出現。

10/11 江永祥記招：
學校cctv影到佢行出海濱方向

學校職員：
9/30俾咗cctv警方
影到死者最後離開後行去都會駅方向

的士司機周泰來供稱，9月19日傍晚，有一名疑似彥霖的赤腳女子在知專學院附近的景嶺路外「快步遞手上車」

景嶺路咪即係學校去都會駅方向
司機口供match返學校職員

但報夢巴講嘅野真係中晒
而緻藍天附近真係有車廠

#568 天元

假設報夢為名，爆料為實
死者俾一個假社工朋友呃咗去康城
出事地點係附近路軌(碎石)/地盤(荒廢)
旁邊有橋有柱，亦即係緻藍天下面
同的士司機講嘅落車地點吻合
嗰度落手方便，半夜拋落海，被自殺
第二日有team人負責清洗罪證

多謝你

9/19 傍晚失蹤

9/21 報夢巴形容：
碎石/荒廢/橋/柱、死者姓名(同音)

9/22 油塘發現屍體

9/25 網上出現尋人啟事

9/27 證實死者身份
姓名match返報夢巴

9/30學校職員俾咗cctv警方
影到死者最後離開後行去都會駅方向

10/11 江永祥記招：
學校cctv影到佢行出海濱方向
證明係自殺，冇可疑

10/21 的士司機報案
上車地點match返學校職員
落車地點match返報夢巴

樓主實地考驗埋都鳩嗡？

有解剖有驗
但好快火化無得搵其他法醫檢查

啲狗當初無公佈的士司機口供
係咪因為要del果邊嘅cctv

其實搵得個的士佬出嚟做馬
俾你咁樣爆完出嚟
都唔差在偽造埋cctv啦
又唔係未試過？

雖然好respect 你哋班偵探咁有行動力
但有咩關鍵證據
唔係應該靜靜搵人幫手

好pro

會唔會之後再行過去？
咁無理由去到善明邨之後會消失咗

俾人跟？

//彥霖離開知專學院後，曾到都會駅。該閉路鏡頭顯示，彥霖在扶手電梯會向後望，李稱：「佢有時有啲咁嘅動作，但我都唔明白。」//

上網搜索紀錄咁重要都唔查
只查通話記錄？
咁連d app的對話記錄都冇查？
彥霖有玩whatsapp 和 snapchat 喎

陪䆺員全部大學畢業, 係唔同d
細心咁多, 青協都發現

//陪審員追問警方如何調查彥霖電話，例如有否查看上網搜索紀錄。李表示只查詢通訊錄及通話記錄。

另外，陪審員發現彥霖當日失蹤前，在院校手持由香港青年協會製作、印有「唔好貪得意，大麻咪亂試」傳單，而傳單上的中心地址是日出康城「首都」。//

因為死者放低咗個電話在mtr站和學校 ?

的士司機電話訊號就應該可以check
可能要配合返冇可疑, 所以冇追查？

9/19 傍晚失蹤

9/21 陳母報案，女兒失蹤
9/21 報夢巴形容：
碎石/荒廢/橋/柱、死者姓名(同音)

9/22 油塘發現屍體

9/24 法醫出驗屍報告
9/24 網上出現尋人啟事

9/26 陳母確認死者身份
姓名match返報夢巴

9/27 警方以「懷疑謀殺」申請法庭手令問學校攞cctv

9/30學校職員收到警方要求

10/3 學校職員將cctv燒碟俾警方
影到死者最後離開後行去都會駅方向

10/5 警察公共關係科稱案件列作「屍體發現」

10/9 警方確認油塘浮屍身份是失蹤陳姓女童

10/10 遺體火化及出殯

10/11 江永祥記招：
學校cctv影到佢行出海濱方向
證明係自殺，冇可疑

10/21 的士司機報案
上車地點match返學校職員
落車地點match返報夢巴

推左先

疑點1
的士司機嘅口供同警方有出入
反而match返學校職員同報夢巴

疑點2
一火化第二日警方就公佈死因冇可疑

記招求其話赤腳行去海濱方向冇可疑

一個警員睇曬 200 至 300 個閉路鏡頭？
冇其他人幫手睇？
多個人多對眼都可能會發現唔同的嘢
庭上30分鐘片段係的士司機報案前剪輯
的士司機報案後都冇翻睇？

//庭上播放的片段為警員剪輯

李在同日前往知專學院調查，稱保安部有多個螢幕、院校亦有 200 至 300 個閉路鏡頭，不能完全查看，只會看有彥霖身影的鏡頭，調查她何時進入知專、有否安全離開，或是否牽涉刑事案件。他續指觀看閉路片段至 28 日凌晨 5 時，遂抄下一些鏡頭號碼，著職員燒錄相關片段光碟，再由他剪輯約 30 分鐘的片段於庭上播放。//

睇完報夢舊post
我估係有社工牌嘅狗…或者兇手個靠山係有社工牌

p.s.鄧炳強係社工系畢業的

9/19 傍晚失蹤

9/21 彥霖家人報警
9/21 報夢巴形容：
碎石/荒廢/橋/柱、死者姓名(同音)

9/22 油塘發現屍體, 推斷年齡25至30歲

9/25 網上出現尋人啟事

9/27 警方索取閉路電視片段, 搜查令上表明是用作調查一宗謀殺案
9/27 證實死者身份
姓名match返報夢巴

9/30 學校職員俾咗cctv警方
影到死者最後離開後行去都會駅方向

****改列「屍體發現」

10/10 火化彥霖遺體和出殯

10/11 蘋果日報獨家頭條揭發游泳建將變浮屍
10/11 江永祥記招：
學校cctv影到佢行出海濱方向
證明係自殺，冇可疑

10/21 的士司機報案
上車地點match返學校職員
落車地點match返報夢巴

唔知係邊日開始轉呔呢

【獨家】彥霖浮屍案 警曾列「謀殺」
索CCTV 數日後改列「屍體發現」

【獨家】校隊泳將15歲「發夢」
少女離奇變浮屍
警：死因待確定

唔洗del
唔公佈
冇人知
冇人check
Cctv 記錄慢慢會洗走

特登去搵cctv del反而更多人知

9/24 法醫出驗屍報告 <<<<應該只係驗咗初步表徵

彥霖火化時都未出驗屍報告的
仲有d藥理等其他化驗
之前法醫馬宣立話驗屍報告大約要1個月、甚至幾個月先出到

條屍係揸船出海扔？
就咁岸邊扔會飄遠出去咩？
好奇怪竟然搵唔到衫褲
仲有學校對鞋又係冇咗

驗咗無表面傷痕，無解剖

嘥咗我30秒
原來係天真巴
定spin狗

康城青協開放時間
星期一 ( 2:00pm-6:00pm )
星期二至六 ( 2:00pm-10:00pm )
星期日及公眾假期 休息

9/19係星期四

但如果有人約佢去上址，會係同的士司機講康城首都落車，唔會同司機講緻藍天，唔會叫司機轉右去後門

康城咁荒蕪，得住宅地盤車站，最合理引到佢去嘅動機真係青協

佢係學校hea咗兩個鐘先搭的士去 + 明顯唔熟路，唔熟路即係有熟人先會神色輕鬆，又冇同其他朋友講聲先，即係冇諗過自己面對危險

如果個熟人自稱住緻藍天/ 地盤返工/ 青協做嘢，叫彥霖去交收一啲野，事發後一定會提供資訊協助破案，但冇

所以我推斷係個局，呃取信任後引佢去

死因研訊主任曾藹琪及後將證物的照片呈堂，包括陳彥霖生前在調景嶺港鐵站遺下的物品。死因裁判官高偉雄提醒陪審團，指文件夾中有陳彥霖屍體和解剖的照片，表明必須尊重死者，及按目前案件進度和作供內容，暫時沒有需要翻看涉及解剖的照片。

有喎

點解會無拿拿影個女仔又會咁岩係死者
好似有d。。。

去青協，首都先落好似近啲喎

所以對頭人一定唔係叫佢去青協
而係share location去緻藍天康城路等
所以彥霖以為講緻藍天，司機會入康城路
但用咩原因引佢去，就可能係借青協身份

又話冇銀包, 點比錢, 的士佬有冇講

其實仲有個更最單純嘅方向，就係兇手聲稱自己住果頭

仲有個更單純嘅方向
就係約佢嘅人聲稱自己住係果度
要佢過去拎野
所以去後門交收就得，唔駛轉去首都果邊

其實有幾個可能性
前提
份傳單係佢之前行過附近嘅時候攞嘅，
佢唔係第一次過去，
所以佢熟熟地果度附近嘅路，識得指示司機
（如果傳單係其他人俾佢嘅話，呢段就唔valid）

1.同青協無關，佢唔係去青協，唔係去海邊（架的士太早停車），落車後再去其他地方（可以係行，或者上左其他車輛）

2.佢真係去海邊，但唔知點解最後果段選擇行路而唔係搭埋程車，之後去向不明

3.純粹有不知名人物約佢去果度，之後去向未明，同青協無任何關係

4.有人自稱自己係青協人士（真確性不明），搵佢過去青協中心（呢個不太可能，去青協中心應該直接係首都落車）/或者落的士嘅地點

值得留意嘅係，
有狗係有社工牌，包括鄧炳強，
如果係有牌，自稱社工都唔出奇

Quote番舊po…其實無啦啦提及都幾大hint
因為前文後理都唔關sw事

sor
1同3嘅分別應該係
1係陳落左的士仲要移動去目的地

3係陳落左的士就原地等待

「社工」hints值得再深究...

有解剖睇下個肺咪知
有積水等於浸死
無積水等於死咗之後俾人掉落海
做乜唔睇咗先，講咁多無聊野係咪on9

最近少上黎 佢哋仲有冇蒲頭？

8月12 號

根據報夢巴嘅情報
我推斷康城路附近係關鍵位（綁架/殺害）
所以報夢巴先收到風
該處特色係辟靜、神秘空間、青協
其他我未有idea

有積水=浸死
如果係他殺
可以係打到佢重傷/無意識先拋佢落海
好似呢單咁

始終認為，識游水嘅人想自殺唔會揀跳海

人地係舊po有報平安

康城路隔離

我都覺得係有背景人士錯手殺左
所以要咁多人出黎幫手大話冚大話
其實妙齡少女 赤裸
一般姦殺可能性極高

地鐵車廠？

報夢巴話本身燒緊嘢食
就係呢個時候得知其中一個遇害者姓名讀音
知道佢出事地點特徵

鶴藪水塘燒烤區場6號

我推斷報夢巴係講緊
喺燒烤場接觸到另一班人對話內容
或者燒烤場本身就係一個集合點
又或者暗指附近某設施
例如
「喂炳強，燒烤場單嘢搞掂咗」
「喂炳強，今晚去燒烤場傾啲嘢」

報夢巴唔清楚遇害者姓陳定姓程
可能因為佢偷聽緊嘅人係講普通話

科大燒烤場
其實我覺得呢個位未必需要深究，因為完全無答案，可能只係比喻緊大家食野時有人講起單野

其實廢棄車站同燒野食會唔會係指呢個，都係康城附近

【多圖】傳說中嘅百勝角站！議員「災場」狂自拍

盲腸

知X鳥?

唔知有呢個地方

翻查資料，政府原欲打算將百勝角發展成類似將軍澳的高密度住宅區，亦曾預計興建百勝角站，作為將軍澳綫其中一個車站，及後政府想把百勝角發展成低中密度住宅，疑因居住人口密度未能足夠客量支持鐵路運作，故作出修訂，取消興建百勝角站。

消防處證實，百勝角站是消防學院的模擬車站設施，供學員作訓練用途。該處發言人指出，百勝角港鐵站是消防及救護學院內設施，而網上流傳的圖片，是該學院開放日時曾用作宣傳之用。

的士佬係強姦犯

9up 但突然間諗起
消防局好似定期會搞燒烤聚會

2019-9-27
唔知咩事有6架狗車係將軍澳百勝角路stand by
係咪附近有咩事發生？

2019-8-4
將軍澳警方重兵喺百勝角消防學院！

未必
黨衛軍質疑的士佬證供
反而可能係真

可能係坐完的士後 先被人殺

沒錯

佢講過 “唔理他殺定自殺 ，我都要講出來”

可能佢都暗示左單野有古怪

江永祥 已經有可疑

辛苦晒。

聯署支持封殺微信同TikTok

彥霖post沉哂底
除左連登仲有無咩group傾緊單野?

有冇連登仔知道個站入面係咩情況?
上年八,九月嗰段時間用嚟做訓練嘅schedule?

引用其他巴打推論：

9/19 傍晚失蹤

9/21 陳母報案，女兒失蹤
9/21 報夢巴形容：
碎石/荒廢/橋/柱、死者姓名(同音)
報夢巴唔清楚遇害者姓陳定姓程，可能因為佢偷聽緊嘅人係講普通話

9/22 油塘發現屍體

9/24 法醫出驗屍報告
9/24 網上出現尋人啟事

9/26 陳母確認死者身份
姓名match返報夢巴

9/27 警方以「懷疑謀殺」申請法庭手令問學校攞cctv

9/30學校職員收到警方要求

10/3 學校職員將cctv燒碟俾警方
影到死者最後離開後行去都會駅方向

10/5 警察公共關係科稱案件列作「屍體發現」

10/9 警方確認油塘浮屍身份是失蹤陳姓女童

10/10 遺體火化及出殯
疑點：一火化第二日警方就公佈死因冇可疑

10/11 江永祥記招：
學校cctv影到佢行出海濱方向
證明係自殺，冇可疑

10/21 的士司機報案
上車地點match返學校職員
落車地點match返報夢巴

疑點：的士司機嘅口供同警方有出入，反而match返學校職員同報夢巴
的士司機講過 “唔理他殺定自殺 ，我都要講出來”，可能佢都暗示左單野有古怪。

根據報夢巴嘅情報，推斷康城路附近係關鍵位（綁架/殺害）
所以報夢巴先收到風，該處特色係辟靜、神秘空間、青協（報夢巴曾被疑似社工人士跟蹤，可能同社工人士有關）

係一個佢信任嘅人叫佢去嗰度會合或交收一啲野，其實係一個局
推斷理由：
#463 回覆

另外，報夢巴有講過當時仲有個黑衫及白衫男仔，見到顏色，即係話報夢巴見到既係畫面？cctv？如果報夢巴在場，應該會知身處何處。

的士佬推返當日er er 一口咬定佢赤腳行去跳海呢個講法
擔心佢人身安全

半年前Malibu仲係地盤，但係現場都燈光通明唔係的士佬講四野無人

赤腳行爛地
隻腳咪損晒

另外，有人話佢ig突然轉左個有白色衫倒影的男人相？

點解她要放低哂所有野及赤腳去康城？喺唔喺有人同佢講話有人跟蹤佢？或有偷聽器喺佢身上，所以先拎少少錢就坐的士去會合地點？佢阿爸阿媽就喺聽到佢話有把聲跟住佢以為佢精神病，其實係跟蹤器？

#640
10/11 係蘋果日報獨家頭條揭發
游泳建將變浮屍
所以警方記招先講

有關報夢巴
睇埋 #679
提及的廢棄車站、”燒烤”

hkdi又唔比有人係學校汁到佢手機果段cctv黎睇一定有野

係

但的士司機見個個未必係陳
但我覺得佢唔係黨衛軍安排

睇 #511

庭上播放的片段為警員剪輯

仲要冇查網頁瀏覽記錄
又冇查 d app 嘅對話記錄
彥霖有玩 whatsapp, snapchat 和ig

其實當日有冇去過學校同海邊都成問題

俾人跟？

//彥霖離開知專學院後，曾到都會駅。該閉路鏡頭顯示，彥霖在扶手電梯會向後望，李稱：「佢有時有啲咁嘅動作，但我都唔明白。」//

都係....

因為好耐之前都有人咁講過

現在的推測都只係建基於所有人都講真話
如果當中有人講大話
推測就會有矛盾

但跟據報夢巴既資料，康城喺事發地點都唔奇。

但跟據的士司機講嘅嘢似係真？

如果喺對方安排演員搭的士，佢哋一開始就知道有的士司機這一段？

啲迷信撚仲係死性不改

都唔同。報夢巴似喺知情人士，神棍嘅話，可以連名都估中？

搞鳩清楚先啦你

出gta圖個post關報夢果邊差事咩

條神棍一開始話佢啲料同新屋嶺有關,張gta圖又話係地下儲水庫,根住又吹話界限街地下有咁既設施,蘋果報831果幾百人走咗入去

咩報夢巴都唔知係咪誤導人

一定有人講緊大話個喎

咁狗會唔會

咁係8月12號之後所發生的事都有可疑

報夢巴係堅料
名中兩個字，性別中，年齡大致相近
出post時間係發現屍體之前一日
的士司機證供證實報夢所講嘅地點描述係真

我由高登上到連登，第一次見識到咁嘅事

但啲咩知__鳥同gay巴嘅可信性我就無查了

佢去果時收左工啦個地盤

咁就代表堅料？
我連佢有冇撘過的士都唔會百份百相信

一尾向錯誤方向搜尋

咁有幾可係人死之後，屍體俾人發現之前，已經有人提供到咁多當事人資料
我上左網十幾廿年啦，暫時都未見過

乜都夾硬話係假

其實也是另一種迷信

Lm一陣睇

會嘅 純粹係見到報夢巴個post
第一句話佢好歡樂燒緊嘢食個腦突然聯想到百勝角

但諗諗吓其實係狗定消防都好似無乜關係

qqq

所以咁都報到夢
真係神奇

我傾向相信的士司機, 至少佢作供內容冇去加鹽加醋

我記得彥霖死亡同期咁上下日子
都有自稱手足既女性話黑警性騷擾
但之後又話搞錯定記錯講錯之類

好明顯唔係報夢啦
追post啦，學人帶風向

起完底發現原來可以直接block你

我有睇。gay巴可能流料，但點解釋LorrainceC會員用科學角度探究後gay巴講嘅地方後變左另一個人？

點解你又唔諗下有機會係媒?當年個post仲有兩個神棍wo

唔同你拗。呢個唔係gay巴post。返正題。

用常理推斷，3既可能性大d
如果陳同學知道真正既目的地，點解唔直接叫的士司機去果度而要半途落車？
傾向覺得係有人約左佢去緻藍天果個位見面...之後佢地有冇一齊去其他地方就好難講

上面有巴打提到，可能對方聲稱住係緻藍天所以先約陳同學去屋苑後門，我覺得都有可能..

有冇街坊可以講下陳同學落車果個位，有咩人會係果度出現/約人見面？

呢啲叫拗絕對係理性討論wo

事實證明三條友都係神棍滾鳩班大迷信

我仲記得當初咩新巴定另一個係到問iamgay:你又識風水,又後三條友不斷講啲似是而非既鳩話等你啲友追問

完全係夾埋黎搵食,咁你點可以否定仲有更多媒既可能?

果個雞棚收咗皮,而家呢到又扯返呢啲鳩嘢走回頭路,你想咁咩

連仔將彥霖post沉哂底
要推

嗰個gay巴係以報夢巴比嘅資訊再另外開左新post去討論香圓圍然後引人追查

真定假我唔知
但係到目前為止彥霖案同報夢巴原post講嘅野係吻合
冇得完全否定呢條線索

調返轉諗
除左呢啲有可能係知情人士比嘅線索
一年前發生嘅事 我地呢啲普通市民查到啲乜？
所以有任何有關聯嘅野都唔應該即刻否定哂先

問米婆同我講話8月12號之後既野有可疑
我信問米婆多啲

我都覺得佢要9up up中個名既其中兩個字（仲要咁啱係三個字既頭尾），可能性唔係冇，但真係好低

件事發生果陣有好多kol/YouTuber 講過呢件事
我記得連劉細良都話報夢巴應該係知情人士
雖然劉細良講野有時膠膠地，但佢做過壹周刊偵查報導團隊，佢既gut feeling 應該都有少少參考價值，加上佢本身都唔係成日講陰謀論既人

仲有樣野令我覺得的士司機大機會係講真話

佢喺10月報案
當時黑警應該有足夠時間查返哂沿路去緻藍天/後門嘅cam

#423 提過有個cam
如果係真 點解黑警話證實唔到司機講嘅野？ 會唔會係因為呢個證供更加接近真相

嗰時未有的士司機提供落車地點嘅資訊
就覺得香港咁大都仲有類似環境

而家一對比返緻藍天後門先發現好match
唔好話我穿鑿附會住
你試吓諗成個將軍澳+西貢區+九龍東仲有冇類似環境？碎石+橋+多柱+似荒廢

沉冤待雪

有人話叫議員逼政府交cctv
有無料到?

請善用起底及追故功能
會員enter90明顯黎阻礙討論

無錯
好多人撈亂左
根本一開始只有報夢巴報料

gay巴知__鳥巴係之後再用果啲資料估地點
而家係講緊報夢巴啲資料好準確，同之後出現嘅巴打無關係

師兄有無進展?

如果警方有心查
的士司機報案後出段簡單呼籲就得

「近日警方收到消息，有人報稱在9/19晚7-8時於康城路一帶見到懷疑係陳氏身影，有可能係最後出現嘅地點，請大家諗返當晚呢個時間有冇見過類似特徵人士或任何可疑人士於附近出現，或者翻查車cam」

佢冇做，反而錯誤引導全世界以為佢行出將南海邊，警方唔會俾錢請個司機黎打自己嘴巴嘅

好恐怖

罷明假

係
處理得比平時更hea
明明頭幾日都當謀殺案
而家係個女仔係果個位消失左
之後變浮屍
都唔查

所以係邊個張佢部電話放係學校比人汁我覺得有d野

8月12號之後既情況已經相當危險

我唔記得邊日比人汁到佢電話
但我估應該唔會係死者跌而係有人專登放係果度
hkdi依家都無比依段片人睇

我覺得有人放係個度既可能性相當高
然後扮唔見左跌左
即是彥霖己經遇害或已被人控制緊
所以8月12號之後既whatsapp或其他訊息都未必可信

雖然唔知真相係點
但係好明顯有人落order唔比查落去

我估的士司機呢條線，都係因為落左file，阻止唔到死因庭傳召佢

話司機咁都記得嗰啲 (先當佢係全部真話)
嗰陣一嚟可能生意差 加上彥霖咁special嘅case 記得唔出奇 19號車完22號已經通哂天
死亡地點同佢落車嗰度咁似 佢一定即刻mark低哂發生咩事以防萬一

佢隔咗成個月先報案 期間冇搵過傳媒 議員
段估佢不黃不藍 而且驚驚青青怕上睇嗰啲人
唔係官方要講 都唔會出面

事後sim 咭無左
但通話紀錄同whatsapp 對話呢啲唔係Save sim 度？
究竟咩事要攞張sim

Ching 係咪城寨？YouTube 有嗎我自己搵

由53:00 開始講陳同學單case

DC9個車cam會影到陳行堆架DC到上車

之前彥霖媽媽試過無出庭
之後有無出返？

可能係太空卡

留咗左學校部電話冇咗sim card
留咗在MTR部有sim card
MTR職員話叉電之後部電話冇鎖
打咗俾彥霖媽媽

上庭警員話只check了彥霖電話通話紀錄和通訊錄
冇check 佢搜尋過d咩網同app 對話
彥霖有玩 ig, whatsapp, fb 和snapchat

個司機當時冇backup record
車cam 條片冇咗啦

(如果佢講真話)

批鬥埋個司機先

全部收買晒架

唔好咁痴線啦連登仔

我之前都有睇
都覺得出動到cctvb高層、文匯大公A1
就真係有d嘢

今日都有彥霖死因研訊
又睇吓有咩證人出嚟講嘢

好似今朝9:30am
唔知呢d研訊係半日定全日㗎呢

一日內已經無, 除非你64定128GB卡
不過一般車cam支援唔倒咁高
呢D卡亦都貴好多

贊同巴打所講，要講中名其中兩個字既機會率喺好低。再引用天元巴打所講，報夢巴聽到嘅可能係普通話就更合理，陳和程嘅普通話拼音差一個尾音 g 好多香港人都分唔到，霖嘅普通話讀音比較易聽，彥字比較少用少聽，我諗好多香港人都唔識讀，聽到都唔知邊隻字，正件事就好合理。

我覺得重點係求證：
「警方刻意誤導調查方向，意圖放生真兇」
「假手足騙取信任後與國安秘密組織合謀殺人」

所以我覺得大家了解清楚
就算無cam拍倒的士行蹤證明真偽
的士司機證供唔係將陳彥霖自殺可能性加大
我發覺好多人都搞錯方向就段定的士司機吹水/收錢
而忽略左呢個視索

殺人有幾種

隨機殺 - 葵涌貨倉、尚德停車場
錯手殺 - 又一城、太子站
綁架扮自殺 - 北角碼頭、登打士街公園、秀茂坪、南灣、大角咀，我估彥霖都係呢種

我期待法醫果part，其他作用不大

嗰個位平常都唔多街坊
仲要咁夜
反而揸車就會經過
或者泊喺附近

唔信狗冇check

好多野就算冇左sim
cloud 同電話都有底
我諗唔通
有無可能係佢自己攞走Sim
再留電話喺學校
去見一個重要的人並且唔可以俾人跟/留GPS?

有冇人諗過
如果係狗做
點解唔毀屍滅跡
燒屍一了百了
彥霖背景複雜 有出走前科
佢媽都唔似會chur住上要搵返佢
香港地一年幾多宗人口失蹤
要俾你發現條屍有手尾
加上當日一開始狗們係落簿落兇殺
過兩日er er 覺硬住頭皮改口9 up
應該係狗以外的強力部門做
未通知得切狗
甚至唔知香港發現屍體會咁大鑊
又傳媒又有死因庭等等
加上大公文匯cctvb呢啲機器空群而出⋯

有冇人諗過
三個字，孫力軍

附近有海水抽水房？

死得咁難睇
可能係故意
想警告嚇怕某啲人

可能彥霖知道某啲嘢
而又有其他人知

平時捉d示威者
就hack入去都要check

依家話冇check 就唔洗透露呢d關鍵部份
明明呢d咁重要

有可能係唔想俾人跟
不過我哋推測只可以推測
唔知件事背後隠瞞住d咩

庭上警員話cctv彥霖搭扶手電梯有向後望
佢家人又話彥霖話聽到腳步聲、話有人跟蹤
(唔知有冇人講大話)
而3個精神科醫生都認為彥霖冇思覺失調
只係反叛

如果太空卡未必會連 cloud
彥霖用開部電話就應該連咗 cloud
所以老豆搵仔搵到佢電話d相片
之前討論過, 有個阿占好可疑

#980 回覆

海水抽水房有咩特別？

Search 返新聞
個抽水房應該用作鹹水供應康城附近幾萬戶

的士狗好有可疑

7點到8點都好多路人姐

如果有心由謀殺案變自殺案
仲要極速火化
個法醫可能會受好大壓力
甚至特別委派「理想」人選做解剖

又冇人會再 check 條屍
屍體都灰飛煙滅了

未收買到
要啲時間

今日(831) 新聞

【陳彥霖死因研訊】
知專學生主動要求出庭作供
因不信警方沒有向警落口供

【陳彥霖死因研訊】
水警發現赤裸屍體認為有可疑 附近水域無衣物

證人稱調景嶺站外曾遇陳彥霖
當時對方無穿鞋

呢個同學係咪上年係DI 出現同講過？ 好似都有聽過類似嘅說話

佢老母男友係狗
都足以懷疑非自殺

係, 內文有講

即係警員剪輯那30分鐘片顯示彥霖7:05分經
都會駅二樓連接善明邨的出口離開
但呢位同學係7點十幾分在站內見到彥霖由A行去B出口離開？
唔通出咗去又再返返入個站？
定cctv時間誤差？

//研訊主任指，陳於立場訪問稱聲是於19日晚上7點完成講座並離去，今卻供稱是7點十幾分離開，要求陳就時間上的差異解釋。陳指接受訪問時心情緊張，故未能精準講述事件經過，但如今回想陳肯定是7點十幾分離開，與他一起出席講座的同學亦確認上述時間。研訊主任播放都會駅的閉路電視片段，鏡頭顯示彥霖經都會駅二樓連接善明邨的出口離開，當時時間為7點05分。研訊主任問陳，他是否肯定當時尚未完成講座，陳肯定。//

呢個諗法好合理

諗返起d舊case
好傷心

應該搵埋老母男友出嚟作供

唔知，依家都係乜都諗吓
Btw死因庭話佢身上冇任何飾物
但佢有條頸鏈㗎？

個的士佬落車開車門比彦琳上車？唔係點會睇到？夜晚7點播，天都黑啦呢個位勁假

冇提及
佢哋話海水沖走都得啦

可以沖到全裸
明明屍身發脹衣服應該更加緊
底褲點沖走啊

法醫都話南亞海嘯d屍體都唔會全裸

得一個可能性，就係司機見佢截車個陣睇到 即係未上車個陣

有可能⋯0.0000000001%都叫可能

應該要問全裸出現嘅%

可能約咗人喺調景嶺站等，但條友未到，於是彥霖就周圍行打發時間。

有冇講嗰個係乜嘢講座？

或者係對方將時間地點專登講得好含糊
佢IVE啲片蕩蕩下都似搵人等人

阿占係咪同一個group 出沒？

咁有可能截車時架車未太近
車頭燈埋路邊時照到佢下身而睇到嘅
(不過要個人細心)
因為平時立下眼望到可能會以為係著裸色鞋/涼鞋

彥霖當日著闊腳長褲, 褲腳離地2-3吋左右

似，鳩行，等電話
臨時改地點去緻藍天，佢飛的去
睇嚟除咗係熟人之外
件事仲幾緊要

啱，老老實實我都諗住死囉，仲計較嗰十幾廿蚊咩？d錢連人一齊入海真係衰d講句留比家屬都唔得啦

辛苦手足

法醫講過
發現全裸女屍
首先就會懷疑被性侵(有可疑)
要去查到底d衣服去咗邊
要解釋到為止

係

彥霖約咗同學翌日一齊返學
又叫阿媽買韓國手信

想死仲點會約人返學

世上仲有冇彥霖DNA ? 日後做比對工作好重要....
點解的士佬唔一早出來？
如果係真，佢一早出來，個結果會完全唔一樣

個警員條片剪得30分鐘
最後已經係7:05分
如果7點十幾分彥霖仲喺個站
cctv 無理見唔到㗎喎

B出口係咪=都會駅二樓連接善明邨的出口？
B出口仲有冇細分？

庭上播放的片段為警員剪輯
李在同日前往知專學院調查，稱保安部有多個螢幕、院校亦有 200 至 300 個閉路鏡頭，不能完全查看，只會看有彥霖身影的鏡頭，調查她何時進入知專、有否安全離開，或是否牽涉刑事案件。他續指觀看閉路片段至 28 日凌晨 5 時，遂抄下一些鏡頭號碼，著職員燒錄相關片段光碟，再由他剪輯約 30 分鐘的片段於庭上播放。

死因研訊主任曾藹琪詢問為何有片段被分為 a 及 b 兩部分，李則指「出一出鏡頭就分為兩三次⋯」曾問：「即係濃縮剪輯？」李同意，以便在死因庭上使用。

【陳彥霖死因研訊】警員：彥霖善明邨最後露面 無法確認曾乘的士 下車地點無 CCTV | 立場報道 | 立場新聞

司機2019年10月尾報案
但警方冇向外公佈
如果個司機冇講大話
佢的證供係關鍵

一年後大家先知
就算依家去緻藍天附近搵CCTV都冇用
乜record都洗曬

的士佬上年十月報案，但係 啲狗從來冇講過呢個的士司機嘅存在。
不過最慘的士佬冇save低佢車cam片

督察指陳彥霖屍體被發現時沒明顯傷勢

//其中一名警員說，陳彥霖屍體在海上發現，沒有任何明顯傷勢，她的衣物有可能被海水沖走。//

沖到全裸？
屍身發脹左, 條底褲應該好緊唔會甩

法醫話南亞海嘯d屍體都唔會全裸

唔駛法醫話，google有
慎入

法庭可唔可以睇彥霖電話記錄?
佢同咩人聯絡 點解會自己去海邊
睇佢whatsapp contact 上網history 唔會清楚d 咩?

幾乎可肯定佢feel到自己被人跟
佢唔想擰轉頭 怕打蟲驚蛇
所以扮自拍 其實係影後面

借個位

睇 #775
陪審員有問過

市民供稱近岸水面發現陳彥霖遺體
面向天左手擱在肚上

//當時見到死者面向天，頭髮長約1尺多，左手擱在肚上//

咁算唔算黑箱作業

的士佬如果搵泛民議員可能一早開死因庭
但選擇報狗

可能個司機唔太黃所以仲信警方
不過見個小妺妹離奇死咗
唔講個心又可能唔舒服

死因庭都係林卓廷去信要求嘅
不過係今年年頭嘅事

［突發］林卓廷去信律政司要求
為陳彥琳開死因庭

要同時間競賽...早講就好大機會recover 車cam張memory card....仲可以清楚知道查既方向

帶大家遊花園

【陳彥霖死因研訊】
法醫供稱屍體無明顯傷痕
化驗報告指體內無任何毒理

//政府化驗所化驗師康祐軒，於10月撰寫彥霖的毒理化驗報告，他今供稱因屍體已出現腐化，故未有檢取尿液、血液及眼球液，而是化驗死者的胸腔液、肝臟樣本及膀胱沖洗液，當中並無任何毒理發現。

康補充指，當死者死亡時間與抽取化驗樣本時間相隔超過一個月，才有機會影響結果，而是次化驗已包括香港常見的毒物及毒品成分。康又表示，即使只有微量大麻成份，都可分析到死前5天曾否吸食大麻。//

政府化驗師康祐軒供稱，在彥霖屍體的胸腔液、膀胱沖洗液及肝臟樣本中，並沒發現任何藥物或毒品。

他又指，一般而言，化驗涵蓋本港所有常見藥物及毒品，包括安非他命、大麻、可卡因、鴉片類鎭靜劑、迷幻藥、迷姦水、常見精神科藥物等。若彥霖於死前5日曾吸食大麻、或死前兩日曾服用精神科藥物，皆可準確驗出。

的士佬聲稱10報咗狗，但某方面完全冇報呢個的士佬嘅存在

有冇人問過金都阿Jim？

連登神通廣大
真係無人識佢？

晚上7時22至23分
點解警方剪輯的片最後係7:05㗎？
之後站內cctv應該都影到㗎喎

據法庭早前播放的閉路電視片段，警方最後發現疑似彥霖女子的時間為晚上約7時05分，她正由都會駅2樓連接善明邨的出口離去。至於她之後行蹤，暫時只有的士司機之證供，供稱彥霖乘的士前往日出康城。陳家俊今早嘗試在庭上補充，他在調景嶺站看見赤腳女子的最後時間，約為晚上7時22至23分，沒有手持物品。雖然如此，法庭至今仍未有彥霖當晚實際行蹤的確切資料。

話吸毒跳海嗰班可以收皮

生前和驗屍毒理結果都係證明冇吸毒
3個專科醫生認為彥霖冇思覺失調
社工、同學認為冇異常冇自殺傾向
連的士司機都話彥霖精神冇異常、仲好有禮貌

彥霖仲約咗同學翌日一齊返學

咁點會自殺

咩意思？

佢有同死者聯繫
好人好者點會介意分享資訊

無追開阿jim呢條線索，點解咁多連登仔話佢可疑？

#980 回覆

好似係彥霖cloud到流出嘅相有張cap圖係同呢個阿jim嘅whatsapp對話
但只係大家入左一個群組
有人打左個"？"
就完左

同時jim同彥霖都喺同一個on9仔fb group出過post

奇怪，點解無啦啦咁講

咁肺部有冇水？？

推到到有cctv

所以覺得奇怪

彥霖死前幾日見過佢的

睇 #869 和 #475

原來仲有呢D

大家覺得組合所有證據既時間合唔合理？

19-9-2019
10:28am美孚轉車返學
11:00am預計到校時間 調景領HKDI
12:30-不明 落堂時間 HKDI
時間不明:趙同學同陳彥霖去清走locker既野
趙稱執咗30分鐘
開學四日就有locker仲要多野到要清走,有提過要去尖沙咀K11
2:30pm最初尋人海報見到陳彥霖係美孚西鐵站，如果無錯陳最遲2:00pm要離開DI
3:30pm電話相係太子站
5:50pm HKDI閉路電視見到陳彥霖既時間
行咗成個鐘幾乎行晒成間學校（DI面積大過對面商場）
7:00pm？男同學指見到去b出口調景嶺
7:00pm?的士司機指未入黑上車去緻藍天

有好多證供要陳彥霖果曰得一堂中文堂，仲要1:30前落堂先成立
的士司機同男同學講位置有出入

睇完個list覺得好攰，一個人真係有體力一日內搞咁多嘢來來回回去咁多地方，仲要夜晚準備跳海？

冇提到

//督察文惠長續形容，屍體全身赤裸，輕微發脹、雙眼突出及嘴唇腫脹，頭部沒有可疑傷口，全身亦無紋身或明顯傷勢，但右小腿內側有一個長2吋乘4吋的垂直傷勢。他認為，該小腿傷勢並不致命，而且根據過往經驗，類似傷勢或因屍體漂流時卡在石頭、或者搬運屍體時造成；而水警撈屍時沒接觸過小腿部位，故相信該傷勢非因打撈造成。

同月24日，李與偵緝督察陳小霖（譯音）到域多利陪同法醫驗屍，過程由鑑證科人員拍攝。根據報告，全程共拍了28張照片，法醫檢取了多項人體樣本作化驗作調查之用，包括頭髮、胸腔液、肝臟、陰道拭紙及指甲等。由於屍體的手指及手掌已腐爛，未能透過傳統方法鑑證，法醫遂切除了兩根拇指，送往鑑證室化驗。同日下午4時，所有樣本及手指被送到北角警署，值日官將之冷藏。翌日，鑑證科成功套取死者指摸。//

當我唔識，但乜肺部有冇積水唔係好critical嘅一點咩 點解冇提，庭上有冇人問過？

借ac 代po

追哂成個po，綜合左咁個推論，推斷:
(利申左先我係偏向相信的士佬嘅證供同相信報夢巴係知情人士嘅)
時間:
19/9 1900-22/9 1000係基本
(印象中好似有某位巴打講話據水流同屍體等等等等睇大概30hrs到，不過搵唔番sor，但若然屬實，可以推測係19/9 夜晚1900至20/9 凌晨0500 發生事件)

地點:
1)將軍澳車廠
喺康城站隔離，內部環境唔太知，基本上乎合的士佬嘅證供同埋報夢巴所講嘅野
ps隔離有海水抽水房
ps2 check過日出康城係有個area有燒烤爐嘅

2)百勝角站
呢個距離緻藍天都幾遠下，但不排除係，而且乎合報夢巴嘅講法，不過睇左d報道同相，呢個似乎唔係一個official 嘅車站或者廢棄車站，得簡單一個月台同路軌連車，冇其他野，又唔覺會駁住港鐵嘅路線wo，所以有d保留
ps 隔離有百勝角配水庫，同gay巴講嘅野意外地巧合

人(殺/叫彥琳去緻藍天嘅):
紅二代，樓上有講，邊個就冇咩頭緒(應該唔是Jim tsang掛?)

事:
呢層有dd idea，不過未諗到有咩關係
活摘器官/活人祭祀
可能性:
1)目擊，所以招致殺生之禍
2)有人講比佢聽，再目睹
3)自己被人捉之後比人活摘器官
ps自己覺得1>2>>>3，之後走佬跌親所以腳有擦損(今日法醫定水驚講)?掙扎?之後可能比人強姦?唔太sure住

我覺得涉及到紅二代嘅又唔可以排除埋活摘器官同活人祭祀，同埋出動到cctvb同黨媒千方百計阻止任何線索，啫係想cum住呢單野嘅任何一個方向，而活摘器官咁爆炸性嘅呢樣野又合乎喎
但的士果到佢地可能冇expect佢會講出黎，又或是可能唔知彥琳係坐的士去，以為有人車佢去
同埋彥琳有部手機係冇sim卡嘅，啫係可能係有證據，反證有人sd過比佢/自己目擊過一次拍底之後比人跟蹤同威脅
當然我係建基於呢件事而作出推斷，但依家既然牽涉嘅極有可能同紅二代有關嘅，所有可能性都唔能夠排除，包括滅絕人性嘅野
(同埋好似gay巴有講過話咩講左就世界大亂ma，雖則個人好似…流流地)

太多資訊

一d真夾雜一d假

有人講真話
有人講大話

根本係有人特登放d假資訊出嚟
擾亂大家嘅思考方向

同一個人？
家人話係彥霖.......但總覺得唔似
條八字眉, 同氣質好似好唔同咁

D 同學12:27 send 合照俾彥霖
有綠葉衫那位同學
但相中冇彥霖

執完 locker
冇在美孚站轉車返屋企
去咗荃灣

3:32pm 在太子站
係彥霖手機影的最後一張相

到底彥霖 lunch同邊個食？
執完locker d書去咗邊？

HKDI學生在晚上7時22至23分在站內見到彥霖
但警方條片7:05分 (庭上cctv片由警方剪輯)

之前好似睇過新聞講
好似最後先睇份驗屍報告
因為有解剖相片
但我搵唔返係邊單新聞度睇到唔知有冇記錯

肺部有冇積水係重要
不過如果佢俾人整到冇意識先丟落水
應該肺都會有積水

有冇性侵都好似未提過

屍體冇表面傷痕喎
如果取器官
會有縫針

除非條屍唔係彥霖
同另一條屍交換咗

之前有傳過同呢單有關

又係15歲
著校服 (報夢巴?）
案發日期又差唔多

【珍惜生命】大角咀15歲校服女生墮樓亡
親友老師悲慟認屍

不過講得太複雜
又好似太過偏離咁

呢兩set 相好唔似... 但同學話CCTV係彥霖...

然後到 café d相個樣又係咁知點咁

所以有人懷疑失蹤前果日/幾日已經唔係佢，但我唔明有咩需要做咁大龍鳳，做得愈多愈易穿崩

咁dc9見到嘅係邊個？？

Btw 以前有巴絲分析過門牙唔同

失蹤前
曾興高采烈表示正於無印良品買筆

社工自言最後與彥霖接觸的日子為9月18日，當日她曾致電彥霖，彥霖興高采烈地表示正於無印良品買筆，當時約為晚上8時至9時。由於宵禁時間已過，社工遂提醒彥霖趕快回家。

補 link

(有相) 19/9的肯定不是陳彥霖本人！請幫忙看看她的門牙，面口有得似，牙齒無得扮。

未睇解剖相片，係，有印象

其實有無可能同人口販賣有關
前排美國點晒名香港有人口買賣
唔著鞋/唔戴野上身係好 typical 睇電影啲奴隸買賣嘅裝扮

我諗到幾個可能
1. 陳彥霖想混入人口販賣再指證，穿崩被殺
2. 為救某人賣自己，諗住會走得甩
3. 真嘅陳未死，但已賣去第二度，屍體係第二個，用來填補失蹤人口空缺

如果睇海域，康城一帶係最隱閉而又最易進出東南亞國家同深圳而唔被發現嘅海路（除非小西灣好眼利，但大霧係睇唔到，其餘香港東面都唔係發展地帶）
工業區有好多中資工廠
堆填區就更易處理個人物品

但嗰個同學只係識咗彥霖4日
應該問佢中學同學可信d
其實我唔明識咗幾日好似熟到識咗幾年咁嘅
(不過個同學口供又算正面)

庭上彥霖媽媽話上過tvb
但這個韓國特輯講香港
入面訪問左彥霖舊同學
(有show同彥霖合照）
佢之前見過彥霖媽媽
話同cctvb個媽媽完全唔同
20:45開始

811 彥霖條片個様仲係8字眉
中秋d相都仲係
但8月住完女童院出嚟
好似眉型都唔同埋咁

代ac reply

唔太sure你指嘅表面傷痕係點
我估你係指個身體上(非四肢同)冇表面傷痕?
係所以3嘅可能性好低

而睇番今日出庭個法醫話右腿有傷勢，所以先估有冇機係走佬時擦損

我有呢個諗法係因為極大機會涉及紅二代，入面細節暫時未太肯定，但at least抛個idea出黎比大家睇睇同研究下(畢竟可能性又唔係冇又唔算低啵)

有冇諗過綠葉衫既係p圖
將真彥琳同假彥琳p埋一齊
所以有d似有d唔似

真彥琳>真假彥琳p圖>cctv假彥琳

將真彥琳慢慢轉去假彥琳

面向天
屍斑應該係背脊
同埋人死左手腳會彊硬
唔知浸死會唔會, 但係海面飄咁耐
手點解會係肚上面呢
隻手係肚上面更加唔會沖得走d 衫啦

死者咁多張相都唔似同一個人。。。個有2，3個人合成一齊咁

的士佬唔係話7-8中間車佢？

正義知專學生

呢個唔似彥霖喎

以下全部係大膽假設無實質證據
不喜勿插
* * *
我尋日再睇佢阿媽cctvb 訪問
佢好強調彥霖唔係運動參與者
個女都死左 呢樣野真係咁重要？
佢愈洗白 我愈覺得係同運動有直接關係
會唔會有人（未必係狗）喺運動期間識左佢
其實係想滲透 搵佢做針或不軌目的
（雖然彥霖唔係咩頭目
但滲透文宣組都無話不可）
彥霖屋企複雜 無家庭溫暖
十幾歲入世未深 容易信左人
都唔出奇
喺地鐵個電話係「正常」用途
所以搵到佢老母（假設黨鐵職員冇講大話）
另一部就係運動用
而sim card 應該唔係兇手攞左
因為如果我係兇手
我會成部機處置左佢
畢竟留手尾無好處
而世界上從此冇人知有呢部手機存在
所以我覺得佢彥霖自己抽走sim card
會唔會係佢就係要同兇手交收sim???

解剖陳彥霖屍體法醫指未能確定死因

不能肯定死者有否遭受性侵

李毓樺表示，他是在警方發現遺體兩日後進行解剖，屍體當時全裸、臉和肚發脹、皮膚多處甩皮，多個器官已腐爛，但身體無明顯、致命及防衛傷勢、無骨折和內出血，私人部位無受傷、但不能肯定死者有否遭受性侵，亦未能確定陳彥霖是在下水前或之後死亡，以及遺體全裸的原因。

死因裁判官問李毓樺，一般人若跳海自殺會否纏重物，李毓樺指不是所有人都會如此，至於懂游水的人會否跳海自殺，李毓樺就指以他經驗，是不多會出現；陪審團問，會否死者落水前被打暈，但找不到傷勢，李毓樺指一般要被打暈需要大力量，都會見到瘀傷。

李毓樺說，死者的生殖器官沒有傷痕，子宮和盤骨正常，但很多時受性侵犯未必會在私處留下傷痕，因此不能證實死者生前有否被性侵犯。他又說，有檢取死者的陰道拭子樣本交予警方，轉交化驗所化驗有否精液成份，但他手上沒有這份報告資料。

李毓樺說，遇溺可能是其中一個死亡原因，但不能完全確定，又說一個懂得游水的人選擇跳海自殺並不常見。在死者右胸腔找到50毫升深紅色腐爛液體，左邊找到550亳升。醫管局大律師引述另一名專家證人馬宣立的報告指出，一般遇溺人士的左右兩邊肺部液體是平均分佈，問李毓樺為何陳彥霖遺體的左右胸腔液差距如此大。李毓樺說未能解釋原因。

點解要俾警方交化驗所驗

法醫咩都唔知唔肯定，請你返嚟托柒

堂姊形容彥霖性格直接，但報喜不報憂。堂姊於2018年負笈海外，去年7月及8月曾回港與彥霖慶祝生日，當時彥霖曾入住女童院。彥霖曾向她透露，「想努力啲入返正規學校讀中學」。去年8月底堂姊因參與工作假期而離港，兩人繼續透過WhatsApp及社交媒體通訊，彥霖透露有返教會。

堂姊指彥霖從未透露自己與人發生爭執或有自殘念頭，其行為亦沒有任何異常。

返邊個教會之前冇人提過咁？

有檢取死者的陰道拭子樣本交予警方，轉交化驗所化驗有否精液成份，但他手上沒有這份報告資料。

咁重要又唔講
交俾佢哋會唔會破壞咗證據㗎？

【陳彥霖死因研訊】遺體沒殘餘衣物纖維
化驗師指有可能被水沖走
不代表沒受暴力或性侵

乜柒都未能解釋 死因又判斷唔撚到
究竟係當年俾CCTVB啲刑偵劇呃撚咗
定呢件法醫冇撚用？

馬宣立呀

擔任法醫逾30年的馬宣立否定彥霖遇溺死亡
他將於明天以專家證人出庭作證

負責檢驗陳彥霖屍體的法醫表示，因遺體腐爛嚴重未能抽取樣本化驗，終以死因不明、但不排除溺斃結案。

惟擔任法醫逾30年的馬宣立否定彥霖遇溺死亡的可能性。據知，馬宣立將於明天以專家證人出庭作證，相信會就此作進一步解釋。

睇#910
佢想
不排除溺斃結案

負責檢驗陳彥霖屍體的法醫表示，因遺體腐爛嚴重未能抽取樣本化驗，終以死因不明、但不排除溺斃結案。

希望馬宣立嘅證詞可以阻止呢件事發生

法醫講屍體浮左一日

政府高級化驗師李詠文博士供稱，警方於去年9月26日將指甲等樣本送達化驗所，如有發現衣物纖維，會先保存，以待將來佢校對之用，但是次並沒有任何發現。而彥霖屍體在海上漂浮2天，指甲的衣物纖維有可能被沖走。

法醫提取的樣本、證物
全部係經警方送交？
唔係法醫直接攞去化驗所驗？

原來係實習法醫

【陳彥霖死因研訊】資深法醫不同意溺斃結論
指驗屍無檢測體內有否藻類

衞生署法醫李毓樺則供稱，屍體於去年9月22日撈獲當日送往域多利公眾殮房，他當時是實習法醫，他同月24日在上司資深法醫賴世澤的監督下，在域多利驗屍，其後共同撰寫解剖報告。

醫管局代表大狀馮國礎質疑，李在資深法醫陪同下進行解剖，其間警方鑑證科人員共拍攝了28張相，為何卻沒有拍攝屍體的肺及胃。

李回應指，因屍肺沒有腫脹，且腐爛程度達輕度至中度，他認為沒有特別，故沒要求拍攝。

依家大家就係質疑如果浸死點解
肺和胃咁少積水

On9
根本就夾埋唔驗

全部中晒嘅機率係幾多

根本係知情人士借報夢講出事實真相

帶風巴係咪想我哋loop死係海邊？

真fc撚

係10月呀

拖咗幾個星期啦

印象深刻

名中（同音）

年紀中（中學校服）

真係中哂
中哂疑似媽媽同其他所謂目擊證人

成年。。。乜7 cam都洗晒啦。。。

陳彥霖個身冇錢架嘛，如果個司機真係載過佢，最後都一定係載佢去差館或者報警，點會仲有其他答案？仲畀佢落車？根本冇可能

【陳彥霖死因研訊】
陪審員關注是否曾調查電話內容
警員竟稱「有密碼」未能解鎖

黃之鋒指警方擅自解鎖
其 iPhone XR WhatsApp
及 Telegram 對話均被提取
2019-12-19

黃之鋒指他在 8 月 30 日被捕及起訴時使用的 iPhone XR 被警方撿取作證物，而被捕期間從未向警方提供手機密碼，警方亦從來沒有向他索取密碼。

【陳彥霖死因研訊】
陪審員關注是否曾調查電話內容
警員竟稱「有密碼」未能解鎖

#19 回覆

警方：電話有密碼未能解鎖
執到電話嘅職員：電話冇set密碼

警方：死者離開學校步行去海濱方向
的士司機：死者在景嶺路截的士

警方：死者係跳海自殺
法醫：死者唔係死於遇溺

之鋒部機解到, 彥霖部解唔到

黃之鋒指警方擅自解鎖
其 iPhone XR WhatsApp
及 Telegram 對話均被提取
2019-12-19

黃之鋒指他在 8 月 30 日被捕及起訴時使用的 iPhone XR 被警方撿取作證物，而被捕期間從未向警方提供手機密碼，警方亦從來沒有向他索取密碼。

兩部電話嚟

先：無密碼果部有sim卡，響調景嶺地鐵站清潔工執到
後：有密碼果部無sim卡，響學校平台執到

所以有太多唔合理嘅地方

連登神探

有無咩進展

今日研訊
晏d應該多d媒體報

【陳彥霖死因研訊】
資深法醫報告指
陳兩邊肺部積水不勻
胃部沒有水「稍為古怪」

上週三申請法庭特別進出通道獲批的陳母已連續第4天缺席研訊。今續以家屬身分出席研訊。

行醫逾30年的資深法醫馬宣立在死因庭要求下撰寫了一份專家報告。他在報告中解釋，死者若確實遇溺而死，遺體被發現時會口鼻吐出白沫、肺部充水變重、出現水性肺氣腫、骨髓及腎臟等內藏會找到遇溺水域的矽藻生物。

馬法醫補充，化驗矽藻常用於檢視死者是否遇溺，惟此個案卻沒有做這項測試。但若遺體只是浸在水中，但不確定死者是否遇溺，則只會衣衫及身體濕透、皮膚變白及變皺，並浮在水面。

觀乎資料，馬法醫指出，令他最「唔安樂」的，是始終解釋不到彥霖遺體赤裸的原因。雖然法醫在彥霖的陰道驗不出DNA，故沒有正面證據顯示她死前曾遭性侵，但她的遺體浸在水中，或有機會令相關證據被沖淡。不過解剖報告同時指出，其陰道沒有傷痕。

馬法醫又指出，一般遇溺而死的人，其兩邊肺部的充水量會接近，胃部亦會有水，但彥霖遺體兩邊肺部的積水分別是50毫升及550毫升，差距甚遠，胃部亦沒有水，「稍為古怪」。

9月2日死因研訊

専家證人馬宣立法醫：
冇做矽藻測試, 女屍赤裸是很大疑點

嗰法醫算唔算失職？實習唔係大哂㗎播

嚟呢邊討論

専家證人馬宣立法醫：
冇做矽藻測試, 女屍赤裸是很大疑點

識游水既人本能反應好難浸得死

疑似陳母又缺席

有無其他平台地方討論緊彥霖
偽黃連登沉彥霖post底

我都覺 推極唔起
開 Tg?

好
有無TG講彥霖case？

我唔覺有

彥霖post靜得出奇

大家知咩事啦

再咁靜落去又會不了了之

有勁多post想張單野合理化，形成炒車假象

係，有人帶風想loop死單案

仲有無平台討論緊彥霖
偽黃連登沉底彥霖

聲稱接載彥霖的 的士司機 — 供詞有疑點

立場竟然無報

睇

#539 回覆

手抄筆錄
所以每間報館都有少少唔同

好

電話應該係後來比人擺番係學校 sim卡拎走左

記得公司當時係臨時廁所黎 係近住海旁跑步個邊 樓主影個個係新既 係malibu開左之後先有 有冇人幫手fc下

利申 住康城

條屍大家覺得係：

1. 真彥霖

2. 另一死者 用彥霖頂左佢身份
而真彥霖生死未卜 可能已被送中

如果係1
佢老母第一次認屍時係真心膠左
所以話唔係
然後fb同小巴出尋人 同人有問有答
後來有人接觸佢叫佢封口
佢先改口話自殺 叫大家收口

但如果係2 上述更合理
而案件複雜性似乎已超越連登可做野範圍⋯

咁推論嘅話張sim卡嘅去向好重要喎

問題, 如果係2, 直接變失蹤人口話失蹤得啦,
點解要整條假死屍代佢

唔係冇可能，2 亦解釋到點解陳媽媽表現咁反常，可能佢根本知個女仲在生，而且俾人用個女嘅安危要脅緊

至於點解唔直接失蹤... 只諗到可能案情特別，赤裸浮屍起到恐嚇其他人（甚至知情人士）嘅作用

啱啱諗到樣嘢

如果個司機係假
咁閉路電視真係唔會影到佢㗎喎

如果話影到
佢就要播影到的片段
法庭講證據
警方需要交代清楚
唔係刻意提出

因為咁做可以避免屍體真正身份的人的家屬起疑

影唔到都唔代表係假
嗰邊一年前好多未落成屋苑 起好未入伙
人煙稀少
咁講啦 我仲未睇到的士佬做假有咩好處

唔係話影唔到就假
而係「警方表示閉路電視拍不到」
呢様嘢唔係警方刻意提出去否定個司機在現場
而係警方只係交代返冇片
唔存在警方想講d對司機不利的口供

(因為佢哋講到
連警方都質疑司機話自己出現過嘅可信性
咁個司機梗係可信）

即係,
A = 陳彥霖
B = 另一死者屍體
因為要令A變失蹤人口 --- 1
同時要恐嚇香港人 --- 2
仲要令B嘅家人唔起疑 --- 3
所以決定
唔將A定為失蹤 -> 定為死
將B唔定為死 -> 定為失蹤

我無完全否定, 但要幾個假設同時成立

支持2：
佢老母第一次認屍時的表現 fb公開否認條屍係個女
屍體發布時年齡同頭髮都唔match
尋人啟事執相
尋人唔係喺將軍澳貼 喺九龍啲小巴上面

反對2：
法庭話驗左佢老母同佢DNA match
B失蹤無表面好處 B家人亦會咬住唔放 有手尾

。

關於第一點，死因庭嘅報導有無記者透露過死屍正面嘅樣？事關公眾質疑陳媽媽是否真媽媽都去左驗DNA; 另一個大疑點就係CCTV是否真彥霖。

至於B嘅存在我只係覺得有太過為左完整個諗法而加入去。個一期其實有唔少屍體發現，需唔需要攪咁多野去隱藏B我有懷疑

假設條屍係陳我無異議
聆訴最後五日
推返上去

呢個似唔似彥霖？

分分鐘919返學校果個都唔係彥霖

啲相唔係老豆搵仔有人hack入佢電話send出嚟咩？

唔知佢地D相點黎
有可能當時電話已落入人手
所以先影到相
又send啲奇怪既訊息
同埋搵左個好似霖既人黎魚目混珠

烈仔有人搵你同板仔

裝返個tg
去返2019/10/25
有大量彥霖相
24同26號都有少量

只係啲影後面嘅相同Jim Tsang 有古怪
其餘無咩頭緒

睇返tg
佢有戴銀頸鍊
皇冠吊咀似真彥霖
十字吊咀似假彥霖

呢篇係深度長文 將上星期啲聆訴內容綜合

陳彥霖男友父親伍錦雄則在庭上指，曾看見陳與其他運動參與者一同在街上派發「文宣」，引證了網上有關她有參與運動文宣工作的傳言

© 端傳媒 Initium Media 版權所有 翻印必究

點解連男友老豆都要上庭但老母男友唔洗？？
點解陪審團唔問伍生8月12號彥霖點解要搵佢